        Hitler war seit seiner Jugendzeit Nichtraucher und trank keinen Alkohol, später auch keinen Kaffee und Schwarztee. Zudem wurde er 1932 aus Furcht vor einer Magenkrebserkrankung gemäßigter Vegetarier. Diese Ernährungsgewohnheiten behielt er als Reichskanzler bei und thematisierte sie in Monologen vor dem engsten Anhängerkreis auch als Mittel für die nationalsozialistische Gesundheitspolitik." "
		Ich glaube bzg. Koffeinsucht sollte man sich mal in Gefängnissen umhören. Da wird z.B. löslicher Kaffee mit Cola aufgemischt um sich anzudröhnen. Dies hat alle Merkmale einer Sucht! Evtl. braucht man ein anderes Wort dafür. Aber auch die Entzugerscheinungen eines ausgibigen, regelmäßigen Kaffee-Trinkers entsprechen den Suchtdefinitionen. 
        Da die Volkswirtschaft sehr von den Erlösen aus landwirtschaftlichem Anbau abhängt (Kaffee, Kakao, Palmöl, Holz etc.) sind bei einem weltweitem Überangebot dieser Produkte die Erlöse seit Jahren rückläufig, was sich sicherlich langfristig nicht positv auf die Stabilität, Sicherheit etc. auswirken kann. Verursacher hierfür ist meines Erachten vor Allem der Westen (Europäische Gemeinschaft, Weltbank etc.), die vielen afrikanischen Staaten Kredite aufgedrängt und sie dann in eine Überproduktion der o. g. landwirtschaftlichen Güter geführt haben, was die Abhängigkeit vom Westen dann noch mehr verstärkt hat. So sind die Exportpreise für Kaffee / Kakao seit Jahrzehnten rückläufig...
        3. Helicobacter ist die Hauptursache f. gastrointestinale Ulcera, aber nicht die einzige Ursache f. Übersäuerung des Magens, wie der Autor des Kommentars Aufstoßen - nein Danke!" behauptet. Eine H.p.-Eradikationstherapie bei ernährungsbedingten Beschwerden (zu viel Alkohol, Kaffee, fetthaltige Speisen) wäre unsinnig rausgeblasenes Geld. Darüber hinaus sind die Protonenpumpenhemmer bei der Eradikationstherapie die einzigen Medikamente, die die Magenschmerzen mindern (Ausnahme: bei der Quadrupeltherpie hat das Bismut einen positiven Effekt auf die Schleimproduktion und endogene Bikarbonatausscheidung). Im Übrigen: wer 3-4h nach Natrongabe aufstoßen muß, hat eindeutig zu viel genommen.  10:02, 15. Aug. 2008 (CEST)   "
        Unabhängig davon: Was das CERN produzieren und speichern kann, wäre als Energiespeicher völlig witzlos. Hätte man sämtliche dort (innerhalb von Jahrzehnten) erzeugte Antimaterie gleichzeitig zur Verfügung, könnte man damit etwa einmal Kaffee kochen. -- 11:08, 26. Nov. 2013 (CET)   
        Woher die Tasse kommt? Wolltest nicht Du in Deiner ersten Antwort etwa einmal Kaffee kochen."? Gruß ;) "
        Kaffee kochen - ja, aber Kaffee aus normaler Materie, mit der Energie der Annihilation der Antimaterie. Und wie gesagt, das auch nur wenn man Jahrzehnte der Produktion gleichzeitig zur Verfügung hätte, was nicht der Fall ist. Eine Tasse voller Antimaterie wäre eine völlig andere Größenordnung, und würde reichen um eine Großstadt zu zerstören. -- 00:09, 10. Dez. 2013 (CET)   
         Fruchtfleisch, Samen, Rinde, Blätter und Sprößlinge des Affenbrotbaums sind vielseitig einsetzbar. Sie liefern Nahrung, Wasser, Kleidung, Material zum Dachdecken, Klebstoff, Medizin, Halsschmuck, Süßigkeiten, Schnüre, Seile, Netze, Matten, Hüte, Tabletts, Kisten, Körbe, Papier, Seife, Kaffee, Bier und Öl.
        Kaffee, Madeln, Karamel und Chilli 
         Sonst spende ich stets den Freundlichen Gruß. In diesem Fall bin ich ob des frisch versenkten Arbeitsaufwandes schon extrem ungehalten. Wenn das nicht haarklein aufgeklärt wird, gibt´s einen Vandalismus-Rev, und vieleicht mal einen Antrag auf Benutzersperrung, weil ich nun ziemlich den Kaffee aufhabe. OK? Gruß  19:15, 5. Jun 2005 (CEST)   
        Wieso hat er es sich mit Heydrich verdorben"? Hat er ihm in den Kaffee gespuckt oder war seine Bügelfalte zu lasch? "
       Nach einer Definition der Weltgesundheitsorganisation gilt jede Substanz als Droge, die in einem lebenden Organismus Funktionen zu verändern vermag. Dieser erweiterte Drogenbegriff erfaßt nicht nur Cannabisprodukte, Halluzinogene, Stimulantien, Schnüffelstoffe, Schlaf- und Beruhigungsmittel, Alkohol, Tabakerzeugnisse, Schmerzmittel Opiate und Kokain. Er bezieht sich auch auf Alltagsdrogen wie z.B. Kaffee und Tee und grenzt Drogen einerseits sowie Genuß- und "Lebens"mittel andererseits nicht mehr trennscharf voneinander ab"."
        Also etwas fragwürdig finde ich es schon, wenn ein Link angebracht wird, der auf eine Seite führt, die Kaffee vermarktet, selbst wenn &#x20ac; 1,00 an eine Kirchenschule geht. Rasselas - Ein Premiumkaffee des Prinzen Asfa-Wossen Asserate von Äthiopien Soziales Projekt des Prinzen Asfa-Wossen Asserate. Ich bin noch nicht lang genug bei Wiki um eigenständig in so einem Fall zu handeln, möchte es aber diskutieren. 
        Interessant wird es aber, wenn man zu experimientieren beginnt. Also: Ich bin ein klassischer Übersäuerungskandidat: Zuviel Kaffee, gerne Zucker und schlechte Kohlenhydrate und auch Schweinefleisch. Seit einiger Zeit habe ich mit Müdigkeit zu kämpfen...
        Wieso empfiehlst Du aber Kaffee zu meiden? Ich konnte bislang keine größere empirische Studie finden, die einen Zusammenhang zwischen Kaffee und Alterung bzw. Lebenserwartung aufzeigt. Gibt es Substanzen im Kaffee, die das Altern beschleunigen, z.B. freie Radikale verursachen? 
         Sie müssen viel telfonieren um genug Kunden und Anwerber zu finden. Sich mit diesen treffen, Kaffee ausgeben und auch mobil sein (Benzin-, Fahrgeld). Sie werden sich vermutlich auch neu einkleiden müssen, stehts ordentlich auftreten - dazu genört auch Maniküre, Kosmetiksalon, Nagelstudio was innerhalb der Amway-Riege als ganz normal &amp;gt;verkauft&amp;lt; wird. Wieder lässt sich hier eine zweigleisigkeit erkennen. Denn ihr Verlangen nach Luxusartikel ist wie bei den meisten Menschen vermutlich gut ausgeprägt. Nun bei wem werden sie ihre neue Kosmetik kaufen? Die Luxusgüter - Parfum...
         Zum Frühstück gab es üblicherweise englisches Porridge, dazu Schinken und Eier, Wurst, Brot, Tee oder Kaffee.  
         @tom:?? Ich weiß jetzt zwar nicht, warum Du dich angesprochen fühlst und dich so echauffierst, denn die Erläuterug steht oben (aktiv/passiv). Wie klare Begriffe im Alltag mitunter umgangssprachlich anders interpretiert/genutzt werden, ist was anderes (z.B. Igor's Kaffee, daher z.B. auch eine DIN). Und wie schon oben geschrieben, kommt es nicht darauf an, ob jemand da sitzt, sondern in welchem Kontext diese Arbeit ausgeführt wird... -- 10:41, 27. Jan 2006 (CET)   
         sing* Morning has bro-ken, like the first mor-ho-horning, blackbird has spo-ken, like the first bird.... Die kleine vorgeschlagene Ergänzung würde darüberhinaus eine wunderschöne Symmetrie in die Einleitung bringen, wir hätten dann (bei meiner Bildschirmgröße und Auflösung) drei Absätze à je fünf Zeilen. Bei euch mag die Zeilenlänge variieren, hübsch anzusehen wäre es dennoch! Schönen Sonntag euch allen, ich gehe dann erstmal einen Schneesonnen-Spaziergang machen, wenn ich meinen Kaffee geschlürft habe...-- 11:12, 12. Feb 2006 (CET)   
        Andererseits ist die Tun"-Form nicht ausschliesslich eine Zukunftsform. "Duesch (du) dä Esu choufä?" =&amp;gt; Tust du diesen Esel kaufen? "Sii duet tuschur parlierä bem Caffee tringke." =&amp;gt; Sie tut immer(tourjours) parlieren/sprechen beim Kaffee trinken. "Dueschmer schnäu dä Bryef schribe?" =&amp;gt; Tust (du) mir schnell diesen Brief schreiben. "Duesch das itze lo sy!" =&amp;gt; Tust (du) dies jetzt lassen sein! (Imperativ ;) ) (Es wäre aber auch "Losch das itze lo sy!" (Lässt (du) dies jetzt lassen sein) möglich. Oder noch kürzer: "Los lo sy!" (Las es lassen sein) "
        - Anita Kehrte aber ziemlich schnell nach Breslau zurück. - Die Familie wollte zusammen bleiben. - Einwanderung nach Amerika: schwierig w/ Codesystem. - Anita wollte nach Paris - die Rettung war greifbar nah. - Sie will wieder richtig arbeiten. - Juden hatten ein &#x201e;J&#x201c; auf ihren Karten. - Juden durften nur zu bestimmten Zeiten einkaufen gehen. - Juden mussten einen gelben Stern tragen. Nach dem Polenfeldzug begann die Deportationen ernsthaft - Anita hatte eine glückliche Kindheit, mit wenig Regeln: Sie durften niemals faul herumsitzen. Sonntagnachmittag mußten alle bei Tisch sein und Kaffee trinken. - Die Familie wollte immer noch auswandern. Aber es klappte nicht. - Man zog um zur Schwester der Mutter. Dort war es sehr eng - Anita schrieb am 15.01.1941: Sie geht wieder in die Schule als Schülerin und hat in 4 Wochen 2 Schuljahre nachgeholt. - Renate schrieb: sie arbeitet bei der Müllabfuhr, ist jetzt krank. Sie musste Zahnpastatuben und Metalle aus toten Ratten aussortieren. - Anita gibt Lateinunterricht - Sie ist überall gut in der Schule - Die Schule wurde geschlossen -&amp;gt; man traf sich in den Privatwohnungen der Lehrer, um weiter zu lernen - Anita gehörte zu den 10 Besten, die an eine andere Schule verschickt wurden - Renate mußte in einer Papierfabrik arbeiten. - In dieser Fabrik arbeitete Anita später auch. - 09.04.1942 Eltern werden deportiert (die Kinder waren zu der Zeit in der Fabrik) - Die Kinder hätten auch mitkommen können. Doch der Vater wollte, dass sie zum Schutz allein zuhause blieben. - Vater schreibt Briefe und hofft, wieder zurückzukommen, Mutter sei fix und fertig, - 8. auf 9. 04.01942: Vater ruft an und wusste, dass er nicht mehr zurückkommt. Er erklärt Anita, wie man Miete und Strom zahlt. Sie durfte seine Unterschrift fälschen. Ihr Vater verließ sich auf sie. - Letzte Worte des Vaters an Anita: &#x201e;Anita, pass auf deinen Gang auf&#x201c; - Graf Kinigel wollte den Eltern helfen. Er verlangte von der Gestapo, dass der Vater freigelassen werden sollte, da man ihn brauchte. Wenn der Name noch nicht registriert sei, würde man ihn freilassen. - Anita und ihre Schwester waren auf sich allein gestellt - Bei der Großmutter, die 82 Jahre war (schwierig) und mit dem alten Ehepaar, welches schon lange Zeit, bevor sie eingezogen waren, Untermieter ihrer Tante war. - Doch ihr Onkel und ihre Tante sind schon deportiert worden - Das hieß aber nicht, daß endlich mehr Platz durch freie Zimmer entstand. Die verlassenen Räume wurden nämlich versiegelt - Die Großmutter weigert sich, das Passierte wahrzuhaben. - Anita und Renate arbeiten wieder in der Fabrik, da sie sich um die Lebensmittel kümmern mussten. - Dies war aber schwierig, da Juden nur zu bestimmten Zeiten und begrenzt einkaufen durften - Anita und Renate stahlen gebrauchte Reisemarken, die weder mit Datum, noch mit dem Namen der Besitzer, noch mit &#x201e;J&#x201c; für Jude gekennzeichnet waren. - Somit konnten sie im jeden Geschäft einkaufen - Renate ging einkaufen, da sie weniger jüdisch aussah als Anita. - Die einzigen, die sie noch haben sind Verwandte in der Schweiz (Tante Vally und Onkel Siegfried). - Anita und Renate geht es gesundheitlich nicht sehr gut da sie viel arbeiten müssen. - Die Großmutter wird deportiert, verstand aber nicht, was mit ihr passierte. Bis zum letzten Moment bewarte sie Stolz und Würde. - Nach ihrer Deportation wurde noch ein Zimmer versiegelt - Anita und Renate sollen ins Waisenhaus. Sie wollen nicht. Aber ihnen bleibt keine andere Wahl. - Das alte Ehepaar ist nämlich auch fort gegangen. - Einen verzweifelten Brief, den Anita an ihre Tante und ihren Onkel geschrieben hat, schickt die Tante an ihren Sohn Harry weiter, der Beziehungen mit Menschen an der Schweizer Grenze hatte. - Dieser hatte einen Plan, der genial aber auch vollkommen unrealistisch war: - Er wollte Anita und Renate über die Grenze in die Schweiz schmuggeln. - Anita und Renate brauchten einen Plan, ohne daß jemand es merkte, aus dem Weisenhaus zu kommen, und ohne daß andere Menschen hineingezogen wurden. - Lösung : Sie gingen angeblich zur Arbeit. - In der Papierfabrik gab es getrennte Toiletten für Juden, Polen und Deutsche. - In der Judentoilette war ein Loch in der Wand. Auf der anderen Seite waren französische Kriegsgefangene. - Sie konnten dort Botschaften austauschen und sich unterhalten. - Renate und Anita fälschten Urkunden und stellten Urlaubsscheine für französische Zivilarbeiter aus. - Dies maachten sie mit der Schreibmaschine ihres Vaters. Gestempelt wurden diese Dokumente von Leuten des Widerstandes.. - Anita und Renate machten so auch Papiere für sich. Anita hieß Madeleine Demontaigne. - Ihre Freunde Ruth und Werner Krumme begleiteten sie. Doch alle vier wurden von der Gestapo verhaftet. - Werner war Arier. Er überlebte als Häftling. Doch Ruth war Jüdin. Sie wurde vergast. - Renate und Anita hatten die Chance, zu flüchten. Sie kamen zum Bahnhof in Paris. Doch in dem Augenblick, als sie einsteigen wollten, wurden sie von der Gestapo verhaftet. - Renate hatte schon einmal Zyankali von Konrad Latte bekommen. Da sie aber nicht geflohen sind, hatte er es wieder. - Doch für Paris gab er es ihr wieder. Aber es war Puderzucker, was sie nicht wußten. - Renate und Anita wollten sich auf dem Weg von der Polizei zur Gestapo damit umbringen - Anita und Renate taten so, als ob sie Französinnen wären. - Urteil: Renate 3 ½ Jahre Zuchthaus - Anita 18 Monate Gefängnis - Es waren immer 4 Personen in einer Zelle - Die schlimmste Erinnerung war das Schlüsseldrehen im Schloss. - Auftakt zur Arbeit : Zinnsoldaten anmalen - Eine Kollegin im Gefängnis war total gegen Juden und beschimpfte sie immer : &#x201e;Du kommst in die Gaskammer.&#x201c; - Anita musste für die Soldaten an der Front Strümpfe stricken. Sie war verzweifelt, weil sie das nicht konnte. Die Frau, die für die Verteilung der Arbeit zuständig war, hatte Mitleid mit ihr und lies sie Netze machen. - Anita konnte so ihre Zeit vertreiben. Doch sie hatte mehr Eifer als alle Anderen und hatte am Ende doppelt so viele Netze wie die Anderen. Ihr wurde gedroht. Deshalb trennte sie abends alles noch einmal auf und machte die Netze noch einmal. - Anita musste zum Zahnarzt. Dort sagte ihr eine Frau, die entsetzlichen Gespräche über Auschwitz seien wahr. - Der Aufseher bestellte Anita ins Büro. Dort musste sie unterschreiben, dass sie nach Auschwitz abtransportiert wird. - Im KZ musste sie sich ausziehen. Ihr Kopf wurde rasiert, und die Nummer 69388 wurde auf ihren linken Arm tätowiert.- Anita erzählte dem Mädchen, das ihr die Haare abschnitt, dass sie Cello spielt. Daraufhin hörte sie von ihr: &#x201e;Phantastisch, Du wirst gerettet werden.&#x201c; - Anita hatte keine Ahnung, was gemeint war. Aber sie tat, was ihr gesagt wurde, und stellte sich abseits von allen Anderen. Splitternackt, mit kahlem Kopf und einer Zahnbürste in der Hand wartete sie. - Dann kam Alma Rosé (eine jüdische Geigerin). Sie war begeistert - Für Anita war das alles wie ein Traum. - Anita musste erst einmal in Quarantäne - Das Appellstehen war sehr schlimm. Es war verboten, sich zu bewegen. Das Zählen dauerte manchmal Stunden. Für Leute mit Durchfall war es besonders schlimm: Man stand da mit fürchterliche Krämpfen, während die Scheiße einem an den Beinen herunterlief &#x201e;Keiner der nicht dort war, kann sich vorstellen, wie groß unser Elend war.&#x201c; - Der SS-Offizier Hössler rief eines Tages nach der Cellistin - Er brachte sie zum Orchesterblock. Dort spielte sie den &#x201e;langsamen Satz&#x201c; aus dem Boccherini Konzert vor. - Anita wurde Mitglied des Lager-Orchesters. - Auch Leute, die keine Instrumente spielten konnten als Notenschreiber aufgenommen werden - Aufgabe: Marschmusik spielen. - Anita bekam Flechttyphus. Sie dachte, nun würde sie sterben. Aber sie überlebte und konnte weiter Cello spielen. - Es wurden Konzerte im Lager gegeben. - Anita traf plötzlich Renate wieder. - Erkennungszeichen: Die alten Schuhe von Anita, die sie der Frau gegeben hatte, die ihr die Haare abrasiert hatte. - Sie erzählten sich gegenseitig von der Zeit, in der sie getrennt gewesen waren. - Renate bekam auch Typhus, wurde aber nicht so schnell wieder gesund wie Anita. Aber sie überlebte. - Anita sorgte dafür, dass Renate als &#x201e;Läuferin&#x201c; eingesetzt wurde - -&amp;gt; Renate bekam bessere Rationen und war auf dem Weg der Besserung. - Als Läuferin wartete man darauf, Nachrichten zu übergeben.Man durfte im ganzen Lager frei herumlaufen. - Manche wurden frei gelassen. Diese hatten 1 Stunde Zeit ihre Sachen zu packen, wenn davon noch etwas übrig geblieben war. - Es entstanden Freundschaften. Alle hielten zusammen. - Im Mai 1944 kamen die Juden aus Ungarn. 24000 Ungaren wurden an einem Tag ermordet. - Keiner wusste mehr, was außerhalb des Lagers geschah. - Ende Oktober 1944 mussten sich Arier auf einer und Juden auf der anderen Seite aufstellen. - Alle dachten, es ginge zur Gaskammer. Sie stiegen in Transporter und fuhren irgendwo hin. - Sie kamen nach Bergen-Belsen. - Dies war ein kleines KZ mit &#x201e;nur&#x201c; 1000 lagerinsassen. Nun kamen 3000 hinzu. Sie hatten keinen Platz. - Die Neuankömmlinge wurden in einem Zelt untergebracht. - Am nächsten Morgen kamen alle in den Lagerraum und später in eine Baracke. - Viele starben, da sie keine Kraft mehr hatten. - Arbeit: Cellophan flechten. - Jeder erlebte Tag war wie ein Wunder. - Die Häftlinge bekamen weder Essen noch Trinken. - Alles seltsam: Immer weniger SS-Leute zu sehen - Plötzlich kamen englische Panzer: Hoffnung! - Ein Engländer sagte: &#x201e;Hier ist die britische Armee. Bitte bleibt ruhig. Wir sind gekommen, um Euch zu befreien. Verlasst nicht das Lager. Habt keine Angst. Ihr seid frei.&#x201c; - Zum Jubeln hatten sie keine Kraft mehr. - Befreiung:1 5.04.1945 um 4 Uhr nachmittags. - Die Panzer kamen drei Tage nach dem Waffenstillstand. - Durch das Fernsehen stellten sie Kontakte zu ihren Bekannten her. Sie schrieben an Marianne. - Sie bekamen wieder Essen und Trinken. - Familie und Verwandte versuchten, eine Einreisegenehmigung zu bekomme. Doch es war aussichtslos. - Sie bekamen Gelegenheit, nach Brüssel zu fahren (Dez. 1945). - (mit gefälschten Papieren. Der Versuch glückte!!) - Sie kamen bei einer Freundin aus dem KZ unter. - Sie versuchten von da aus, Papiere für England zu bekommen. - Anita konnte auch wieder Cello spielen. - 18. März 1946 Abfahrt nach England! - Der Kapitän war stolz zwei, Ex-Belsen Gefangene an Bord zu haben. - Anita wohnt bis heute in England, doch traf sie nur zweimal in ihrem Leben ihre Schwester Marianne wieder. - Sie wollte nie mehr einen Fuß auf deutschen Boden setzen!! 
        Warum? Die eindeutige Zuordnung zur heutigen Türkei ist nicht möglich, da es offenbar im gesamten Osmanische Reich verbreitet war. Auch ist die Unterscheidung in türkischen" und "deutschen" Joghurt sehr willkürlich und wenn man so will "Deutschlandlastig". Ich weiß nicht sehr viel über Joghurtbakterien, aber es scheint hier eher um die Verwendung von Lactobacillus delbrueckii subspecies bulgaricus und Lactobacillus acidophilus zu gehen, welche zwar vieleicht national unterschiedlich stark Verwendung finden, aber keinem Kulturkreis eindeutig zuzuordnen sind. Das mit der ländlichen Türkei klingt zwar romantisch, aber kann man genauso gut mit Tee oder Kaffee ersetzen. 21:30, 5. Jun. 2008 (CEST)   "
        Kaffee 
        Kaffee ein Antivitamin? Auf der Seite http://www.uni-bayreuth.de/departments/didaktikchemie/umat/kaffee1/1_kaffee1.htm wird das beispielsweise widerlegt weiss jemand genaueres? Die Information auf dieser Wiki Seite sind recht dürftig 
        Ich habe versucht, die Beispiele aus dem sehr guten Artikel der österreichischen Apothekerzeitung nach Wirkmechanismen zu ordnen. Beim Kaffee ist die Antivitaminwirkung eine Frage der Dosis. Normale Ernährung und normaler Kaffeegenuß führen nicht zu einer Vitaminmagnelwirkung. 12:31, 20. Apr. 2007 (CEST)   
        Okay. Ich verstehe Deinen Punkt jetzt. Danke! Zu den häufigsten Lebensmittelquellen zählt er freilich nicht, da die wenigsten Menschen reglemäßig Granatäpfel konsumieren - im Gegensatz zu Kaffee zum Beispiel. Dennoch ist er eines der wirksamsten Antioxidantien. Du hast ihn ja schon oben in die Tabelle aufgenommen. Vielleicht könnte man ihn im Text trotzdem noch einmal erwähnen... Viele Grüße, --  09:58, 14. Jul. 2011 (CEST)   
        @Plenz: Geschwister müssen nicht die gleichen Vorlieben haben, da sich die Lernumwelt, die entscheidend für den Erwerb von Geschmackspräferenzen zu sein scheint, unterschiedlich sein kann. Andererseits wäre es auch möglich, das die Geschwister unterschiedliche Modelle wählen (Vater: Kaffee, Mutter: Tee, nur als Beispiel) oder sich die Eltern unterschiedlich ihren Kindern gegenüber verhalten. Möglich wäre, das ein Junge dafür belohnt wird, das er hochkalorische Sachen isst (damit er groß und stark wird ;-) ), ein Mädchen eventuell dafür nicht (hochkalorische Sachen können dick machen). Das würde dazu führen, das sich, aufgrund assoziativer Lernprozesse (Konditionieren) unterschiedliche Präferenzen bilden. Grüße,  19:03, 13. Apr. 2007 (CEST)   
        Der Begriff Pott" ist inzwischen ähnlich dem "Tschüß" schon nicht mehr so auf Norddeutschland beschränkt wie vielleicht vor 20 Jahren. Hier in Berlin kann man neben der "Latte" inzwischen an vielen Stellen, besonders an populären Orten, normalen Kaffee im "Pott" bestellen. Dieser Sprachgebrauch ist nach meinem Eindruck Deutschlandweit im Vormarsch. "
        Liebe Barb, offenbar habe ich mit meinem Versuch, persönliche Attacken zu unterbinden, dir nur noch weiter Zucker in den Kaffee getan. Ich sehe, dass du aus der Sachdebatte gerne eine Personendebatte machen möchtest: du disqualifizierst dich selbst", "oberflächlich, "arrogant" und so weiter. Fehlen dir auf der Sachebene dermaßen die Argumente? Das ist ein Gesprächsverhalten, das ich leider vor allem von Feministinnen kenne, auch wenn sie von sich selbst behaupten, aber sowas von neutral zu sein. Selbstverständlich ist es weder oberflächlich noch arrogant, nachweisbar unsinnige Behauptungen als solche zurückzuweisen. Was also solche Herabsetzungen deinerseits angeht, halte ich es doch lieber mit dem alten Spruch, dass wenn jemand mit dem Finger auf andere zeigt, vier Finger auf ihn selbst zurückweisen. Ansonsten nehme ich mit Interesse zur Kenntnis, dass die von mir behandelten Themen (Ungleichbehandlung von Männern in Jusiz, Schule und Gesundheitswesen, männliche Opfer häuslicher Gewalt, sexueller Missbrauch durch Frauen etc.pp.) offenbar bei einigen Frauen dermaßen unerwünscht sind, dass sie solche Reaktionen der persönlichen Diskreditierung auslösen. - Arne "
        Lieber Arne, ich trinke meinen Kaffee gern schwarz. Mit der persönlichen Attacke hast du angefangen, in dem du einer anderen Diskussionsteilnehmerin ihre persönliche Qualifikation abgesprochen hast. Und machst weiter mit persönlichen Unterstellungen. Da hast du gut von den Feministinnen gelernt. In meinem zweiten Posting gehe ich auf zwei falsche Annahmen von dir ein, von denen du aber anscheinend so fest überzeugt bist, dass du eh nicht davon abzubringen bist. Es gibt den schönen Spruch: Jeder, der nicht meine Dfreund ist, ist mein Feind." bei dir wohl eher: "Jeder, der nicht meine Freund ist, ist eine Feministin." "
        Was hat vegane Ernährung mit Adipositas zu tun? Zuckerhaltige Limonaden wie Cola/Fanta, Pommes, Nudeln, Pizza, Kuchen, Speiseeis, Zuckerwaren, Tabak, Alkohol, Kaffee - alles vegan oder vegan möglich. Die hier genannten Ursachen zeigen dazu noch, wie vielfältig die Gründe sind, welche nicht durch eine Methode allein zu beheben sind.  15:38, 23. Mär. 2016 (CET)timestamp   
         Verzweifelte Klimmzüge! LITERATUR zu: Anti-Islamismus muß her. Der Rest ist kalter Kaffee und POV auch in der Disku.-- 23:31, 25. Jul. 2007 (CEST)   
        Schönen Tag mit Kaffee Hag. --  21:36, 29. Mär. 2007 (CEST)timestamp   
        denn er impliziert, daß es 1995 eine DDR gab, und das trifft nicht zu. 1995 war die DDR bereits Vergangenheit. Daher &#x201e;Ehemalige DDR&#x201c;. Oder würdest Du z. B. schreiben, daß &#x201e;gestern der Bundeskanzler Gerhard Schröder einen Kaffee trank&#x201c;? Gruß,  15:07, 29. Okt. 2007 (CET)   
        In dem Wikipedia-Artikel wird behauptet, sie habe angeblich Psychologie studiert. Diese Behauptung erscheint jedoch zweifelhaft. Denn sie hat offenbar keine allgemeine Hochschulreife (kein Abitur). Über eine Höhere Handelsschule hätte sie zwar immerhin ein Fachabitur und somit den Zugang zu einem Fachhochschulstudium erreichen können. Aber erstens bieten Fachhochschulen kein Psychologie-Studium an (Psychologie ist ein universitärer Studiengang und Numerus-Clausus-Fach), und zweitens hat sie ja wohl auch keine höhere Handelsschule besucht, sondern anscheinend bloß eine einfache Handelsschule (wobei selbst da nicht feststeht, ob sie wenigstens dort denn einen erfolgreichen Abschluss erreicht hat). Anscheinend hat sie (ähnlich wie Joschka Fischer) ohne Abitur und ohne Fachhochschulreife bloß gelegentlich in Studentenwohnheimen oder studentischen Wohngemeinschaften und Uni-Mensen sowie auf Uni-Partys, und ab und zu auch in universitären Hörsäälen oder Bibliotheken herumgehangen, und in Uni-Cafeterien mit Studenten und Professoren Kaffee getrunken und mit denen ein bischen rumgelabert, aber sie hat wohl nie eine wirkliche Hochschulausbildung durchlaufen oder gar erfolgreich abgeschlossen, und schon gar nicht in der Fachrichtung Psychologie (das Numerus-Clausus-Studium der Psychologie erfolgreich zu meistern und erfolgreich abzuschließen ist zumindest an deutschen Universitäten auch gar nicht so einfach). Sie dürfte wohl eher ein Autodidakt" sein. Und Autodidakten neigen im Allgemeinen dazu, nicht streng wissenschaftlich zu arbeiten, sondern vielmehr lediglich zu den Erkenntnissen zu kommen, zu denen sie vom Ergebnis her kommen wollen. Autodidakten lernen selten eine selbstkritische unparteiische und unvoreingenommene Herangehensweise an ein Thema, sondern neigen häufig zu Voreingenommenheit und Parteilichkeit. -- 23:31, 13. Feb. 2012 (CET)timestamp   "
         Zitat aus Brasilien:Mit großen, gut entwickelten Landwirtschafts-, Bergbau-, Produktions-, und Dienstleistungssektoren auf der einen Seite und einem großen Vorrat an Arbeitskräften auf der anderen ist die brasilianische Wirtschaft die kräftigste Südamerikas und gewinnt auf dem Weltmarkt an Bedeutung. Die wichtigsten Exportprodukte sind Kaffee, Kakao, tropische Früchte, Sojabohnen und Eisenerz. 40 % der brasilianischen Agrarausfuhren gehen in die EU, 17 % in die USA. Zu den größten Herausforderungen für die brasilianische Wirtschaft zählen nach wie vor die Inflation und die Kluft zwischen einer wohlhabenden, gut ausgebildeten Bevölkerungsminderheit und der schlecht ausgebildeten Mehrheit, die größtenteils am Rande des Existenzminimums lebt. Es gibt eine große Bewegung von Landlosen, die Movimento dos sem terra, die für eine Landreform kämpfen.
        Ich würde als Lösung vorschlagen, dass Dir mal einen ruhigen Nachmittag machst, vielleicht etwas Kaffee mit vor den PC nimmst und den Artikel einmal komplett von oben bis unten abschreibst. Vorher ein paar Mal durchlesen (nicht zu oft, sonst bleiben die Sätze so hängen) und dabei darauf achtest, wo Du aus der Kurve fliegst. Alternativ kann ich Dir anbieten, dass für Dich zu machen. Vielleicht mögen außer mir ja auch noch andere Menschen Texte, die nicht nur informativ sind, sondern sich auch angenehm vom Anfang bis zum Ende lesen lassen. Ein Kriterium bei den Auszeichnungen ist es jedenfalls :-) In der Hoffnung, Dir zumindest irgendwie geholfen zu haben,  21:05, 22. Jul. 2010 (CEST)   
       Also bitte, Kaffee / Tee / Kakao für lau kompensiert ja wohl kein geringes Gehalt. Die Aktion mit den Stückchen ist gut, ja, allerdings kriegt man das auch nur zur Frühschicht ab (in denen der vorbildliche Student sich in einer Vorlesung aufhält..). Die Zuschüsse / Rabatte zu diversen Mittagsessen hielten sich ebenfalls stark in Grenzen. Mein gesicherter" Mitarbeiterparkplatz unterschied sich nicht nennenswert von dem Zustand eines Feldweges. Ich möchte da nun nicht weiter darauf eingehen, aber in meiner Zeit habe ich festgestellt, dass ein Großteil der Angestellten "entsprechend ihrem Lohn motiviert" arbeiten. Mit einem besseren Gehalt könnte man automatisch mehr von den Leuten erwarten (schon bei der Einstellung). Aber sie beschäftigen lieber einen Haufen unzuverlässiger Leute, die wo es nur geht bei der verrichteten Arbeit und der Arbeitszeit beschei**en. -- 22:46, 19. Sep. 2010 (CEST)   "
       Offenbar hatte ich zuwenig Kaffee intus. Danke. -- 08:27, 20. Sep. 2007 (CEST)
        Stimmt ich erinnere mich. Im Zuge des Bearbeitens ist mir irgendwie die Maus von selbst davon gelaufen (nicht ganz , ich war dabei einen Kaffee zu machen, und war beim Zurückkommen ungeschickt) hab dann aber die Stelle nicht gefunden. Sorry, hätte ja auch in die Versionsführung schauen können. Aber zum Artikel: Die energie, links und Listen anzulegen, die haben sie alle, aber sich hinzusetzen und ein Exzerpt zu erarbeiten, das ist vielen zuviel. -- 19:03, 17. Apr 2006 (CEST)   
        Damit ein Mitarbeiter im Medizinischen Bereich mitarbeiten kann braucht er die Ausbildung eines Rettungssanitäters mit aufrechtem RS-Status. Für Mitglieder gilt lt. den Satzungen: Sie müssen aktiv im Verein mitarbeiten." Das heißt im Prinzip wenn jemand Kaffee und Kuchen macht ist dieser Punkt schon erfüllt --&amp;gt; Daher ist eine RS Ausbildung nicht zwingend! -- 11:57, 18. Jan. 2009 (CET)   "
        Was .en machen, interessiert uns hier nicht. Ob er Vegetarier war, interessiert nicht. Er war kein Tierrechtler oder vergleichbarer Politiker, bei dem sowas von Belang ist. Allenfalls ein kurzer Satz wäre vorstellbar. Es steht ja auch nicht in Politikerartikeln, wenn sie Nichtraucher sind, keinen Kaffee mögen oder bei offenem Fenster schlafen. -- 17:31, 2. Apr. 2008 (CEST)   
        Klar. Ich bin aber erst seit einer guten halben Stunde wach und noch beim ersten Kaffee. Ich habe Dir sogar geschrieben, wo Du suchen sollst. Dass Du seit drei Jahren mit unbelegten Angaben leben kannst unterstreicht nicht gerade die Dringlichkeit Deines Anliegens. Im Gegensatz zu Dir verfolge ich aber keine politische Agenda in diesem Artikel, mich stört nicht nur diese eine Stelle, sondern Qualitätsmängel, die sich durch den ganzen Artikel ziehen. -- 11:07, 14. Apr. 2017 (CEST)   
         regelmäßige veranstaltung in fließtext gießen, nicht nur ein satz sondern auch ein bissel mit leben füllen außerdem funkensonntag und st. ulrichstag mit datum aufführent  Obwohl ich nicht recht weiß wie ich das weiter ausfüllen soll. Obs im Pfarrheim dann Kaffee und Kuchen gibt und davor nen Bierzelt steht is doch nicht wirklich relevant oder? 
         Craving bezeichnet ein (nahezu unwiderstehliches) starkes Verlangen nach der Einnahme eine Substanz (vergl. Soyka, 1997) wobei dieser "Suchtdruck" auch auf nicht substanzgebundes Suchtverhalten übertragen wird. Der Begriff "Craving" wird fälschlicherweise auch gelegentlich mit dem Ausdruck "Entzug" gleichgesetzt. Jedoch beschreibt vereinfacht gesagt der Begriff "Entzug" Zustände der süchtigen Person, die dann auftreten, wenn die Substanz nicht eingenommen wird. Dazu gehören neben körperlichen Entzugserscheinungen (z.B. Zittern, Schwitzen, körperliche Unruhe) auch psychische Symptome (z.B. Reizbarkeit und Nervosität). Unter dem Begriff Craving werden jedoch nicht nur die Entzugserscheinungen subsummiert, sondern auch die mit der Substanzeinnahme antizipierte Wirkung einer Droge. Eine süchtige Person, die einen Suchtdruck verspürt, hat also gewisse Erwartungen an die Wikungen der Droge, die weit über die Linderung der Entzugssymptome hinausgehen können. So trinken z.B. Alkoholabhängig nicht nur, um Entzugserscheinungen zu begegnen, sondern auch, um sich selbstsicherer und körperlich attraktiver zu fühlen, um sich als geselliger zu erleben, oder um gewisse Probleme zu vergessen. Mit anderen Worten: Das Verlangen nach der Einnahme einer Substanz kann nicht nur dann außerodentlich stark sein, um Entzugsymptomen bei Nichtkonsum vorzubeugen, sondern der Suchtdruck kann mindestens ebenso stark ausgeprägt sein durch die mit der Einnahme einer Substanz verbundene positive Erwartung des Konsumenten. Gerade diese psychologischen Wirkungserwartungen sind überdauernder als körperliche Entzugerscheinungen und spielen ein wesentliche Rolle für Rückfälle, d.h. einen erneuten Konsum einer Droge nach einer Phase der Abstinenz. Craving unterliegt stärker einem Lernprozeß als die Entwicklung von Entzugerscheinungen, die ihrerseits deutlicher von der Dosis und der Dauer der Substanzeinnahme abhängen. So lernt ein süchtiger Patient bestimmte situative Faktoren mit der Einnahme einer Substanz zu verknüpfen (z-B. "Partybesuch" als Auslöser für Alkoholkonsum), die dann als Schlüsselreize für das süchtige Verhalten fungieren. Die Einnahme vieler Substanzen ist an solche Schlüsselreize mehr oder minder gebunden: So berichten viele Raucher, dass sie nach dem Essen zu einer Tasse Kaffee ein enormes Verlangen nach einer Zigarette verspüren, und das unabhängig davon, wie lange der letzte Noctinkonsum zurückliegt (also unabhängig vom aktuellen Blutnicotingehalt). Kommt eine süchtige Person in eine entsprechende Situation, kann sich folglich ein Suchtdruck einstellen (Craving), ohne dass physiolopgische Anzeichen für Entzugsymptome vorliegen." (Pritzel, Monika, Gehirn und Verhalten, 2009) "
        Überspitzt: Es ist also gleich, ob ich morgens eine Tasse Kaffee trinke oder mir weißen Stoff in die Adern spritze.  
         Craving bezeichnet ein (nahezu unwiderstehliches) starkes Verlangen nach der Einnahme eine Substanz (vergl. Soyka, 1997) wobei dieser "Suchtdruck" auch auf nicht substanzgebundes Suchtverhalten übertragen wird. Der Begriff "Craving" wird fälschlicherweise auch gelegentlich mit dem Ausdruck "Entzug" gleichgesetzt. Jedoch beschreibt vereinfacht gesagt der Begriff "Entzug" Zustände der süchtigen Person, die dann auftreten, wenn die Substanz nicht eingenommen wird. Dazu gehören neben körperlichen Entzugserscheinungen (z.B. Zittern, Schwitzen, körperliche Unruhe) auch psychische Symptome (z.B. Reizbarkeit und Nervosität). Unter dem Begriff Craving werden jedoch nicht nur die Entzugserscheinungen subsummiert, sondern auch die mit der Substanzeinnahme antizipierte Wirkung einer Droge. Eine süchtige Person, die einen Suchtdruck verspürt, hat also gewisse Erwartungen an die Wikungen der Droge, die weit über die Linderung der Entzugssymptome hinausgehen können. So trinken z.B. Alkoholabhängig nicht nur, um Entzugserscheinungen zu begegnen, sondern auch, um sich selbstsicherer und körperlich attraktiver zu fühlen, um sich als geselliger zu erleben, oder um gewisse Probleme zu vergessen. Mit anderen Worten: Das Verlangen nach der Einnahme einer Substanz kann nicht nur dann außerodentlich stark sein, um Entzugsymptomen bei Nichtkonsum vorzubeugen, sondern der Suchtdruck kann mindestens ebenso stark ausgeprägt sein durch die mit der Einnahme einer Substanz verbundene positive Erwartung des Konsumenten. Gerade diese psychologischen Wirkungserwartungen sind überdauernder als körperliche Entzugerscheinungen und spielen ein wesentliche Rolle für Rückfälle, d.h. einen erneuten Konsum einer Droge nach einer Phase der Abstinenz. Craving unterliegt stärker einem Lernprozeß als die Entwicklung von Entzugerscheinungen, die ihrerseits deutlicher von der Dosis und der Dauer der Substanzeinnahme abhängen. So lernt ein süchtiger Patient bestimmte situative Faktoren mit der Einnahme einer Substanz zu verknüpfen (z-B. "Partybesuch" als Auslöser für Alkoholkonsum), die dann als Schlüsselreize für das süchtige Verhalten fungieren. Die Einnahme vieler Substanzen ist an solche Schlüsselreize mehr oder minder gebunden: So berichten viele Raucher, dass sie nach dem Essen zu einer Tasse Kaffee ein enormes Verlangen nach einer Zigarette verspüren, und das unabhängig davon, wie lange der letzte Noctinkonsum zurückliegt (also unabhängig vom aktuellen Blutnicotingehalt). Kommt eine süchtige Person in eine entsprechende Situation, kann sich folglich ein Suchtdruck einstellen (Craving), ohne dass physiolopgische Anzeichen für Entzugsymptome vorliegen." (Pritzel, Monika, Gehirn und Verhalten, 2009) "
          Die geäußerte Kritik erscheint somit m.E. insgesamt unseriös. Sie ist sogar m.E. ebenso absurd wie der Versuch, einen Einwand damit zu entkräften, daß jemand &#x201e;prinzipiell gegen einen&#x201c; sei. Ist es nicht vielleicht genau umgekehrt? Ist diese &#x201e;Art von eigenartiger Genauigkeit&#x201c; etwa nur bei anderen anzumahnen, im eigenen Fall der &#x201e;Systematik&#x201c; (siehe den letzten Punkt) und der Abgrenzbarkeit von psychischen Krankheiten aber nach dem Wischi-waschi Prinzip zu vernachlässigen? Ich denke, daß der psychiatrische Krankheitsbegriff und die damit verbundene Pathologisierung (z.B. Unverständlichkeit der Psychose) schon problematisch genug sind. Wenn man schon neue psychiatrische Etikettierungen und Bezeichnungen &#x201e;als fest definierte Störung im DSM und im ICD&#x201c; ansieht, so sollte deren Abgrenzbarkeit zumindest untereinander mit aller kategorischen Deutlichkeit zutage treten. Sonst kann man den Quatsch ja auch lassen. Ist alles eh nur die gleiche Soße und eh nur der gleiche Brei von Medikamenten, auch wenn sie viele neue Namen haben. Es ist eh nur derselbe Kaffee wie bei der Schizophrenie auch: Erblichkeit, erblich, Erblichkeit, Krankheit, krank, Krankheit. So braucht man sich ja doch wenigstens doch keine unnötige Mühe der Verstellung mehr zu geben. 
        Da ich immer mit leichten Gewichtsproblemen zu kämpfen hatte, verwende ich fast ausschließlich Lebensmittel mit Süßstoffen. Cola Light, Puddings, Eis ( ausser an der Eisdiele )... also alles was geht... nur in Kaffee kommt noch Zucker :-). Unter 2 Litern Cola Light/Zero läuft auch nix. Kalorienhaltige Getränke kommen mir eh nicht ins Haus... sind mir die Kalorien zu Schade für :-). Und ich für meinen Teil habe höchstens ein Mal im Jahr Kopfschmerzen, bin dieses Jahr im Alter von 36 Jahren Vater geworden... selbstverständlich ohne Hodenkrebs :-) und habe auch sonst keine Auswirkungen von Süßstoffen feststellen können. 
          ...Ja, und das Ergebnis der Liason soll Jean Loret gewesen sein. Das ist kalter Kaffee und nach neuerer Forschung mit ziemlicher Sicherheit Unsinn.-- 13:52, 28. Feb. 2012 (CET)timestamp   
          OK, Moment mal. Vor wenigen Minuten habe ich noch friedlich schlummernd im Bett gelegen. Das war wohl etwas zu hektisch, und noch kein Kaffee: ich schreibe gerade ein Review zu einem Review. Das mit der Familie ist schon richtig, mit solchen abenteuerlichen Flexionen ärgern wir Deutschen die Franzosen (de la famille) und Engländer (of the family). Wir Hunnen nennen das Wunderwaffe, und es ist unsere Vergeltung für die französischen und englischen Präpositionen. Und ich lese jetzt erst einmal einen Kaffee und schütte mir den Artikel in den Hals. -- 13:08, 31. Mär. 2014 (CEST)timestamp   
        Zur Pseudowissenschaft: Das ist Astrologie nur dann, wenn sie den Anspruch einer Wissenschaft erhebt. Das macht sie aber nicht immer, sondern autorenweise und nur gelegentlich. Astrologen wissen selbst, dass ihre Arbeit psychologisch funktioniert und nur wenige versuchen erfolglos den Aberwitz, sich mit Wissenschaftlichkeit" zu rechtfertigen. Das ist eher so ein Randphänomen, an dem sich dann die ernsthafte Fachwelt hochzieht, weil man damit die Astrologie gut bloß stellen kann. Im Prinzip wartet doch jeder von uns nur auf die nächste "astrologische Studie", um sich dann über deren Methoden lustig zu machen und vor Freude auf die Schenkel zu klopfen. Das sind so Witze am Rande. In jeder Wissenschaft gibt es nen Pausenclown für die Weblektüre zwischendurch. Und die Astronomie hat eben auch einen. Man liest es, man lacht mal kurz, dann trinkt man ne Tasse Kaffee und dann ist es wieder vorbei. Man muss das nicht unbedingt bierernst nehmen. :) "
         In der Tat war ich im Urlaub und auch in Almeria. Gerne kannst Du mich auch besuchen, puppe" offeriert Dir sogar einen Kaffee, doch nur eine Frage, was hat dies mit ADHS zu tun??? Nochmals lieber Garfield, richte Deine Fragen betreffend Existenz und dessen Seriösität doch direkt an Herrn J.Schmid!! Oben siehst Du sogar seine E-Mail Adresse, falls Du sie in Deiner Recherge nicht gefunden hast. "
        Okay Zahlendreher, warum so Böse? Ich mache das da rein, sage ich doch. Ich will den Kaffee nicht aufwärmen. Wie Du schreibst: ungenehmigte Produktion - so wie ich es auch nannte. Rumors" damals aber auch: Diepgen gegen Schwarz-Schiling... Uns so weiter und so fort. Also, ich schreibe da einen Satz dazu rein und verlinke den Spiegel-Link - Why not :-) dann ist es vollständiger und das ist doch ein akzeptabler Grund. "
        DerHandelsreisende: der Vers hat mit den Muslimen im Grunde nichts zu tun. Es handelt sich dabei um eine Anweisung Mohammeds an die Banu Quraiza, die um Regelungen zwischen sich und den Banu n-Nadir baten (damals herrschte noch Eintracht zwischen Mohammed und den Juden). Geschickt verwies somit Mohammed auf die Thora. Die Exegese behandelt den Vers min. auf 5-6 gedruckten Seiten. Nur: der Vers ist auch im islamischen Recht von Belang: denn dort wählt man das Blutgeld (wenn auch nicht in allen Fällen) und nicht unbedingt qisas (talio). Was oben von diesem AL steht ist absolut kalter Kaffee. Das nenn ich Korankenntnis und Koranverständnis - zum Abwinken ist es.-- 12:33, 7. Jun. 2007 (CEST)   
        Danke der Nachfrage. Habs mal umformuliert. Das oder" hat im Deutschen bei Aufzählungen nicht unbedingt eine alternative Bedeutung und kann vielmehr bei Aufzählung auch Gleichrangigkeit bedeuten. "Sonntags gingen sie angeln oder schwimmen oder tranken Kaffee und Kuchen oder machten einen deutschen und islamischen Sonntagsspaziergang."-- 23:35, 27. Jun. 2007 (CEST)   "
        Mediatus: in dieser illustren Gesellschaft habe ich nichts mehr zu sagen. Das ist alles kalter Kaffee, der immer wieder neu aufgegossen wird. Islamverbände sind hier keine Norm. Sie sind Nix. mit X. Es bleibt dabei: den Artikel als antiislamisch gegen den Islam" gerichtet zu bezeichnen, belegt die Unkenntnis der Dinge. Und dann die ganze de:WP in den Dreck zu ziehen nach Art des Islamisten baltext(siehe meine gelben Seiten), dem sich in silentio (!) offenbar auch andere anschließen... Nöö...mit denen nicht, danke.-- 20:52, 19. Aug. 2007 (CEST)   "
         Die Sockenpuppen-Diskussion ist müssig. Hier sollen Inhalte diskutiert werden, nicht persönliche Feindschaften gepflegt werden. ICH bin immer noch bereit sowohl mit Bender oder auch mit Athenaios gemütlich bei einer Tasse Kaffee den Sachverhalt in Augenschein zu nehmen. Habe deshalb diesen Absatz, Zzz-ein fake account?"und "Athenaios und sein Spiegelbild Thorwald C. Franke" (Benutzerkonten sind nun mal anonym, feindliche Outing-Versuche sind unethisch) gelöscht und bitte darum, in Zukunft darauf zu verzichten. Das Thema hier ist ATLANTIS.  18:52, 18. Dez. 2006 (CET)   "
        Hier wird mal wieder die sprachliche Unkenntnis einiger Wirte zur Spezialität hochstilisiert. Nicht der Kaffee ertrinkt, sondern etwas im Kaffee. 
        Ja, zuerst war der italienische Affogato al caffè (der &#x201e;Ersoffene/Untergetauchte mit Kaffee&#x201c;), dann wurde er zu Affogato abgekürzt, dieser wurde wiederum außerhalb Italiens rezipiert, wobei man sich wohl gefragt hat, wo denn der Kaffee in der Bezeichnung bleibt, und so wurde aus Affogato wiederum der Espresso Affogato (der &#x201e;ertrunkene Kaffee&#x201c;). Gibt's für solche sprachlichen Staffellauf-Mutationen eigentlich keinen Fachbegriff? :-)  19:23, 30. Aug. 2010 (CEST)   
          Zusätzlich zum AeroPress wird eine Tasse oder eine Kanne benötigt" ==&amp;gt; und anderer Kaffee wird direkt aus der Maschine getrunken? "
          Der mit dem AeroPress bereitete Kaffee kühlt sehr schnell ab." ==&amp;gt; bitte genauer erklären, verändert die Aeropress den Wärmeübergangskoeffizienten zwischen Kaffee und Luft bzw. Tasse, oder wird die Wärmekapazität herabgesetzt? "
        Hoffentlich nicht. Aber man hat mit Aeropress eben keine Kanne mehr, sondern nur den Kaffee in der Tasse. Coffee to go. Ist halt cool. -- 10:53, 19. Mär. 2013 (CET)timestamp   
        Tja, am Ostermontag hättest Du sie in Saarbrücken selbst fragen können: Kaffee mit Alice... Aber wende Dich doch an ihr Büro: Homepage, unter Kontakt. Ist doch sicher eine nette Erinnerung. War das zu Zeiten von Überzwerg"? -- 21:53, 2. Mai 2011 (CEST)   "
         Global Fishs Verwunderung ist verständlich, ich hatte die gleichen Gedanken, als ich die Enthüllungen" las. Die Behauptung, Merkel sei in ihrer FDJ-Grundorganisation (oder wie das hieß), die vermutlich etwa 20 Personen umfasst haben dürfte, für "Agitation" und damit für so weltbewegende Dinge wie die Gestaltung der Wandzeitung u.ä. zuständig gewesen, ist in der Tat kalter Kaffee. Es muss auch gar nicht so sein, dass sich diese Funktion mit ihrer Erinnerung, sie habe sich um "Kultur" gekümmert, ausschließt. Ich vermute mal, dass man das alles an der Akademie ohnehin nicht sonderlich ernst genommen hat und dort - wie das ja auch bei der Pionierorganisation der Fall war &#x2013; überhaupt nicht oder nur allerpflichtschuldigst "agitiert" wurde (jedenfalls nicht durch die ehrenamtlichen Kräfte in der Untergruppe), sondern eben irgendwelche Freizeitveranstaltungen organisiert wurden. Wer sich jetzt über Merkels FDJ-Mitgliedschaft mokiert, der sei daran erinnert, dass in den 80er Jahren 80 Prozent aller Jugendlichen Mitglied der FDJ waren. Ohne FDJ-Mitgliedschaft war in jener Zeit de facto weder höhere Schulbildung noch ein Universitätsstudium möglich. "
         no:Rusmiddel (dt. Drogen) nennt da vor allem Kaffee und Zigaretten. Die PTA meines Vertrauens zählt Pfefferminzblätter u. dgl. auch noch dazu. -- 17:38, 14. Aug. 2011 (CEST)   
        Dass da vor allem Kaffee und Zigaretten genannt werden, ist schlicht falsch. Tipp: Nicht nur Bilder anschauen. -- 17:49, 14. Aug. 2011 (CEST)   
        Jedenfalls: Auch für Breivik gelten die Menschenrechte. Das bedeutet, dass im Prozess Dinge zur Sprache kommen dürfen, die nicht für die Öffentlichkeit, und deren Sensationsgier bestimmt sind. Wenn sich div. Medien nicht dran halten, so ist das ihr Kaffee. (Und ich kann mir gut vorstellen, dass seine Anwälte dies beobachten, und gegebenerzeit dagegen vorgehen; in Österreich passierte das in einigen Fällen.) Ich beziehe mich auch auf: Zulässigkeit von Äußerungen in der Berichterstattung.  11:45, 26. Apr. 2012 (CEST)   
        Da zählt jetzt auch Milchprodukte und Kaffee zu... also sind Molkereiunternehmen Landhändler ? Ich bitte deine Quellen auch mal zu lesen !! -- 07:18, 12. Jan. 2017 (CET)   
        Phoronix hat die Multithreading-Fähigkeit untersucht. Zu diesem Zweck nimmt man natürlich Software, die sich gut parallelisieren lässt. Mit aktuellen Algorithmen ist es eine Utopie jegliche Probleme dermaßen gut zu Parallelisieren und auch mit zukünftigen Algorithmen kann man nicht alles parallelisieren. Wenn du dir Kaffee machst, kannst du ja auch nicht Wasser vorwärmen, bevor du es in die Kaffeemaschine eingegossen hast. Manches muss eben sequentiell erfolgen und kann nicht parallelisiert werden. Alles zu parallelisieren ist eine unerreichbare Utopie und hat nix mit Linux oder Windows zu tun. -- 22:36, 15. Nov. 2011 (CET)   
        Henriette, hab ich irgendwelche Ansprüche an die Art der Quellen gestellt? Im Fachbereich reichen doch für gewöhnlich sogar halbwegs anständige Kochbücher. Nur ein Erlebnisbericht eines einzelnen Soldaten ist mir dann doch zu wenig. Und wenn ein Weblink (Nr.2) das Teil im Museum zeigt, mit einem anderen Namen, frage ich mich auch, was nun richtig ist. Was Synonym, und was meistverbreiteter Begriff. Behelfstauchsieder gabs und gibts in Armeen, Gefängnissen, Notlagern jedweder Art, und auch einfach in unterversorgten Gebieten. Ob die Verwendung nun legal oder illegal ist, das spielt dabei keine Rolle. Genausowenig wie Beobachtungen hinsichtlich verwendeter Metallsorten und Angaben, wie schnell das Wasser kocht. Auch der Zweck ist eigentlich egal, ob nun für Kaffee, Tee, Kaffeeersatz oder zum Waschen und Rasieren. Und nun mein POV - ich kenn Erzählungen von Ex-Soldaten, dass gerade das Rasieren ein Problem war. Wenn man Ausgang bekam, war es eine verbreitete Schikane, bei Soldaten das Ergebnis per Wattetest zu kontrollieren. Bei starkem Bartwuchs half da nur Nassrasur, auch angesichts der schlechten Qualität von DDR-Trockenrasierern. Nur das Problem bei Nassrasur, man braucht heißes Wasser. In ner Kaserne ohne Fernwärme ein Problem, wenn nach dem Duschen die Kessel leer waren. Da wurde das so erzeugt. So gibts sicher diverse Sichtweisen, die noch nach Standort und Einheitstyp unterschieden werden (für Köche war heißes Wasser noch nie ein Mangelprodukt^^). Ich hab bereits auf den Artikel Entlassungskandidat hingewiesen. Der ist doch eigentlich für genaus solche Berichte und Erinnerungen gedacht, und daran arbeiten sicher mehr Leute mit Fachverstand hinsichtlich Militär und NVA als hier, wo es eigentlich eher um das Küchengerät gehen sollte. 00:10, 5. Dez. 2011 (CET)   
        Um jetzt hier sachlich miteinander umzugehen von mir der Hinweis, im ganzen Artikel gibt es nur einen Satz zum Thema der ganze Schmu mit dem Kaffeekochen .... nämlich Für Soldaten der Nationalen Volksarmee und der Grenztruppen gab es für gewöhnlich nur nach Dienstschluss und nur in den Kompanieclubs die Möglichkeit Kaffee und andere Heißgetränke zu sich zu nehmen. Der Rest ist eben eine Beschreibung des Aufbaus und der Funktion des Gerätes und die Hintergründe. --  20:11, 6. Dez. 2011 (CET)   
        Oh, jetzt sind die Grenztruppen ja drin! Aber so (s.o.) stimmt das nicht: da hatte man durchaus die Möglichkeit *im Dienst* Kaffee und andere Heißgetränke zu sich zu nehmen. Thermosflaschen im Grenzdienst waren legal. Meist zwar mit Tee, aber Kaffee war organisierbar. Auch erlebt: Boiler (etwa so einer) in der Wachstube im Objektschutz so heiß wie möglich stellen (und das ging zwar nicht kochend, aber *sehr* heiß!) + *löslicher Kaffee*. War in den 80ern dank Delikat schließlich kein Weltwunder mehr. Also Zeitschiene beachten". -- 23:04, 6. Dez. 2011 (CET)   "
        Um Oliver mal beizupflichten: im derzeitigen Stand steht im Artikel alles Wesentliche drin. Um nur mal ein Beispiel zu bringen: Soldaten durften nur nach Dienstschluss oder in Kompanieclubs Kaffee trinken, mancherorts aber auch anderswo. Dann kann man den Satz zu weglassen. Dass die Soldaten Kaffee mit einem selbstgebauten Tauchsieder kochten, wird ja auch so vermittelt. Der gestrichene Satz enthielt keine wesentliche Information. Gruß, -- 08:57, 12. Dez. 2011 (CET)   
        Ich hätte wohl noch dazuschreiben sollen: Eine Kritik vor dem 11. September 2001"... Wie der Spiegel den Schwenk macht, das Buch in den 90er Jahren "eine eingehend dokumentierte Abrechnung mit den Machenschaften westlicher Dienste" zu nennen, um dann auf "Schmöker-Stoff auf James-Bond-Niveau" zu kommen, bleibt wohl sein Geheimnis. Aber da galt es halt, ihn möglichst effizient zu diskreditieren. Dass man verdeckte Operationen von Geheimdiensten, die gleich dutzendfach im Detail mit allen möglichen kriminellen Aspekten erwiesen und von Investigativjournalisten (zB Seymour Hersh) und (in den USA vor allem) Historikern (etwa Alfred McCoy) durchgekaut sind (siehe etwa Abschnitt "Bekannte Operation" bei CIA), pauschal als "James-Bond-Stoff" bezeichnet, wirft ein ziemlich deutliches Licht auf die Kompetenz bzw Intention des Schreibers, dem ich mal POVig abspreche, das Buch gelesen zu haben. Ein Thema des Buches ist zB die Verstrickung der CIA in den Drogenhandel, die längst kalter Kaffee ist und (natürlich fein auf irgendwelchen hinteren Seiten eines 1000seitigen Untersuchungsberichts versteckt) von der CIA selbst bestätigt wurde (siehe auch CIA#Drogenhandel_und_Geldw.C3.A4sche) Die Links zu den CIA-Untersuchungsberichten in Dark Alliance sind übrigens mittlerweile tot, ich werd da mal auf die Suche gehen.. Aber ich hab ja oben versprochen, mich dran zu halten - Spiegel bleibt Spiegel, obwohl er sich in dieser Richtung wirklich nicht mit Ruhm bekleckert. Also bezeichnet Bülow doch meinetwegen pauschal als Verschwörungstheoretiker. Mir solls recht sein.  20:33, 15. Jan. 2013 (CET)   "
        So - wenn ich den [http://opticalmineralogy.com/the-oxides-and-hydroxides-mineral-class/anatase| optische Mikroskopie-Anatas] (SEHR LESENSWERT!) ohne Kaffee richtig lese, erscheint die Interferenzfigur im Polarisationsmikroskop durch die Überlagerung der Absorption teilweise annormal biaxial. Zitat: It is usually found with numerous isochromes that are often masked by the mineral color. Some dark colored varieties of Anatase may exhibit anomalously biaxial negative figure." Somit sind die Interferenzfiguren biaxial, aber nicht unbedingt die Brechungsindices. -- 10:22, 13. Apr. 2012 (CEST)   "
         S. 243: Auf der Autobahn war in jener Zeit ein sehr reger Verkehr von Militärfahrzeugen. Frauen, Männer und viele Kinder priesen an den Fahrbahnen schwarzgebrannten Rüben- oder Zwetschgenschnaps und im Herbst Früchte zum Tausch an. Obwohl den Truppen eine Fraternisierung streng verboten war, gingen zahlreiche Soldaten, vielfach Neger, auf die Händel ein. Leichtsinnige Mädchen verkauften Liebe gegen Zigaretten, Schokolade, Konserven, Kaffee etc. Was daran erfunden oder nicht den Tatsachen entsprechende sein könnte, ist mir (noch) unklar. Möglich, dass die Kausalität Truppentransporte auf der Autobahn -&amp;gt; Schwarzhandel und Prostitution" nicht so ausgeprägt ist wie durch den Satz angedeutet. Die schweren Raubüberfälle führt Gast auch nicht darauf, sondern auf von Amerikaner befreite Kriegsgefangene und Fremdarbeiter, vornehmlich Russen, Polen und Jugoslawen zurück. Von ihren Lagern (z.B. Oberkassel) aus unternahmen sie Raubzüge in die Umgebung, drangen nachts mit Schußwaffen in Häuser ein, erschossen die Bewohner und raubten, was irgendwie wertvoll schien. Dann nennt Gast mehrere Beispiele von Überfällen bei konkreten Personen. Inwieweit dies alles als Quelle für die Truppentransporte nicht ausreichen soll und weitere Quellen notwendig sind (für diese Forderung muss es ja eine Rechtfertigung geben), möchte ich lieber der Beurteilung anderer überlassen. Es war vermutlich Benutzer:SuCapitanidad, der diese Aussagen in den Artikel aufnahm.-- 10:01, 29. Aug. 2011 (CEST)   "
        Leider konnten noch immer keine Belege für den Abschnitt Geschichte" (Zeittafel, Altreier Kaffee, Ortsnamen) gefunden werden. Habe nur für einen Absatz einen Beleg finden können. Evtl. stammen die Angaben aus dem Altreier Dorfbuch. Es stellt sich nun die Frage, den Abschnitt zu löschen. Ähnliches gilt für die Wappenbeschreibung. Abhilfe könnten die Quellen Egon Kühebacher, Die Ortsnamen Südtirols und ihre Geschichte, vol. 1, Bolzano, Athesia, 1995 und Cfr. Franz Huter, Archivberichte aus Altrei und Truden, in «Veröffentlichungen des Museums Ferdinandeum», 8 (Festschrift zu Ehren Oswald Redlichs), Innsbruck, Wagner, 1928 schaffen. -- 11:53, 10. Feb. 2013 (CET)timestamp   "
        Masse ist nicht an Materie gebunden, bzw. man darf beide Begriffe nicht miteinander vermengen. Die Äquivalenzbeziehung besagt, dass man Energie an sich, also unabhängig ihrer Erscheinungsform, eine Masse zuordnen muss. Folglich besitzt eine heiße Tasse Kaffee eine grössere Masse als eine kalte Tasse aus identisch vielen Atomen, weil die höhere kinetische Energie der Atome der heißen Tasse zur Gesamtmasse beiträgt. Diese höhere Masse macht sich sowohl in einem erhöhten Impuls als auch in einem erhöhten Gewicht bemerkbar. Salopp gesprochen: heiße Tassen wiegen mehr als kalte. 
         Historiker und die Stadtverwaltung haben sich auf dieses Datum als Gründungszeit geeinigt. ;-) Wie muss ich mir das vorstellen? Da lädt die Stadtverwaltung drei Historiker zum Kaffee und Kucken ein und die knobeln dann die Gründungszeit aus? ;-). Am besten ganz rauslassen. Oder soll damit zum Ausdruck gebracht werden, dass man Jubiläen wie zum Beispiel die 800-Jahr-Feier 1973 etc. gern von dem Datum aus berechnet? Dann vielleicht so: Das Datum wird allgemein auch für den Ursprung der späteren Stadt angenommen und Jubiläen darauf bezogen. Allgemein heißt dann bei Stadtverwaltung, Tourismuseinrichtingen, Heimatforschung etc. Historiker_innen dürften da aber wohl anderer Meinung sein, da ja eine Siedlung im Gebiet der eigentlichen Stadt Aue noch nicht bestanden haben muss, als das Klösterlein Zelle gegründet wurde.   
        womit ein Autor von 4 Sachbüchern seinen Lebensunterhalt verdient und verdient hat, ist so irrelevant wie die Frage, ob er gern Kaffee oder lieber Tee trinkt. Ich kann es nur noch einmal gebetsmühlenartig wiederholen: wir veröffentlichen ausschließlich publiziertes Wissen. Und selbst in Artikeln berühmter Persönlichkeiten, über die Biografien geschrieben wurden, wählen wir aus, was wir veröffentlichen und was lexikalisch relevant ist.-- 17:09, 18. Sep. 2013 (CEST)   
        Sakra, wie lange und wie oft willst du denn diesen kalten Kaffee wieder aufwärmen? Die Diskussion wurde längst dahin verlagert, wo sie hingehört: in die Diskussion zur Formtavorlage von biografischen Artikeln. Hier arbeiten wir nach den gültigen Konventionen und wie es Usus ist in WIKIPEDIA, solange kein Konsens für eine grundsätzliche Änderung erzielt wird.-- 20:53, 19. Sep. 2013 (CEST)   
         Vor dem nächsten Humorversuch bitte noch nen Kaffee trinken. ;) Natürlich sind auch Teile des Programms der CDU inhaltlich rechtspopulistisch, Lucke hat Stoiber da ja sehr schön vorgeführt. Daran ändert auch die Tatsache nichts, dass die AfD (gemeinsame) migrantenfeindliche Inhalte polemisch zugespitzt im Wahlkampf plakatiert hat, was die CDU klugerweise lieber unterließ. Wer dennoch bei der CDU dazu was in den Artikel reinschreiben will und entsprechde Belege findet, ist dazu wie immer herzlich eingeladen. Grüße, -- 12:56, 22. Okt. 2013 (CEST)   
        Ich habe Anfang 2009 unter dem Einfluss von Stress - über Monate anhaltender Lärm - Bluthochdruck bekommen. 24h-Messung 150/90 im Schnitt. Die üblichen Maßnahmen wie Joggen, Kaffee absetzen reichten nicht mehr aus. 1,5 Stunden danach war der Blutdruck wieder von 125/80 auf 150/87 angestiegen. 
        Go for it. Ich hänge sicher nicht an dem Satz. Sie nennt diese Stereotype Tropes" kann imho dann auch gleich weg. Sie nennt dieses koffeinhaltige Getränk Kaffee würden wir auch nicht schreiben. -- 19:24, 6. Jun. 2015 (CEST)   "
        Also Ulrich: Unabhängig von unseren fachlichen Differenzen hier trinke ich mit dir zusammen gerne einmal einen Kaffee ;-) - falls man sich eben mal wieder treffen sollte... Dann kann man ja mal wieder über Radwanderkartografie usw. quatschen. Damit Grüße nach Bremen. -- 03:30, 13. Dez. 2015 (CET)   
        Na Ulrich, alles wieder zurück gesetzt... Alles andere hätte mich auch gewundert... Jetzt schmollst du auch noch und ich bin für dich wohl eine Art Persona non grata"? ;-). Es sind und bleiben in dem Satz so aber falsche Tatsachen. Von meiner Seite ist nun echt alles zu möglichen Namensalternativen gesagt. Wie schon gesagt: "holprig übersetzt" -&amp;gt; siehe mobilogisch... Diese WP-Geschichte hier eignet sich mittlerweile sehr gut als nettes "Small-Talk-Thema" (wie soll das Kind denn im Deutschen heißen?) wenn ich evtl. mal wieder ein Fachseminar der Fahrradakademie besuchen sollte. Dann zücken die Leute schnell mal ihr Smartphone und können hier ja alles öffentlich nachlesen. Sonst bleibt das Angebot mit dem Kaffee aber gerne für die unbestimmte Zukunft bestehen. ;-)-- 01:15, 19. Dez. 2015 (CET)   "
         @ Feliz: Eben wohl nicht, wenn man den Artikel Amok und aufgeführte Weblinks in beiden Artikeln vergleicht, Amoktaten haben eine Entwicklung (auch wenn die Taten für den Außenstehenden spontan erscheinen). Ansonsten stimme ich Zinnmanns Kommentar zu (Abwarten und Tee bzw Kaffee trinken) ;-)---- 13:53, 26. Sep. 2008 (CEST)   
        Wie klar ist denn positioniert, wenn Sie hochoffiziell mit erstem Wohnsitz wieder in Polen wohnt? Kann ich nicht sehen. Eine Aussage vor der Presse ist soviel Wert wie kalter Kaffee. Aber mit Steffi Graf wird ja hier ähnlich verfahren: Sie lebt seit J (nicht signierter Beitrag von  13:27, 7. Feb. 2016 (CET)timestamp    
         Hat also keine überregionale Bedeutung, ja, und Strache war nur zum Kaffee in Düsseldorf? Der Rechtsextremismusforscher Volker Weiß schreibt: &#x201e;Dem Mitte Februar ausgehandelten Kooperationsbeschluss der AfD und der österreichischen FPÖ war eine gemeinsame Veranstaltung in Düsseldorf vorausgegangen. Unter dem Motto »Europäische Visionen &#x2013; Visionen für Europa« traten dort Frauke Petry und der nordrhein-westfälische AfD-Vorsitzende Marcus Pretzell mit den FPÖ-Spitzenfunktionären Hans-Christian Strache und Harald Vilimsky zusammen. Zukünftig wolle man den Austausch intensivieren, hieß es.&#x201c;-- 19:38, 21. Mär. 2016 (CET)timestamp   
         Erstens: Die Bibel ist in keinem Teil älter als 1500 Jahre. Zweitens: Ihre pseudogeschichtlichen Inhalte weichen von archäologisch gesicherten Fakten derart ab daß man sie als historische Überlieferung nicht verwenden kann. Beispiel: Juden in Ägypten - hats nie gegeben. Genausowenig wie eine Vertreibung durch einen Pharao. Drittens: Es besteht anz einfach nicht die Notwendigkeit die Bibel derart zu interpretieren und analysieren wie es im bisherigen Artikel der Fall ist. Änliches ist für die Literatur des Fliegenden Spaghetti Monsters jedenfalls nicht der Fall. Viertens: welche Wut? Ich habe lediglich eine Sichtweise dargelegt - ich bin mir schon klar darüber daß sie z.T.sehr spitz ist - aber letztlich meine ich durchaus berechtigt. Die Bibel und Einfluß auf die Menschen? Hast Du die Bibel mal gelesen? Es gibt kaum ein Buch das weniger Bezug zur realen Welt hat als dieses. Kraft, Inspiration und Mut kann man auch aus anderen hierfür besser geeigneten Büchern schöpfen. Man kann sie auch dafür benutzen damit der Tisch nicht mehr wackelt. Wozu jeder ganz individuell ein Buch benutzt, und wenn es als Brennmaterial ist, ist doch völlig egal - das ist so logisch daß es speziell im Artikel über ein bestimmtes Buch nix verloren hat. Ich persönlich schöpfe Kraft, Mut und wasweißich aus einer schönen Mittagpause und ner Tasse Kaffee. Gut, letztlich gebe ich eines zu: die Stimmen hier in der Diskussion die selbst andere vergleichbare Literatur sowie die Kritik an der Bibel verbannen wollten hat mich dazu bewegt mal einen Diskussionsbeitrag in die andere Richtung zu schreiben. Es war sehr interessant zu beobachten was so als Reaktion kommt ;) 
        Diese Diskussion koennte weiter zu 'fruchtbaren' Gedankenansaetzen fuehren; weiss zwar nicht, mit wem ich hier 'Meinungen/Argumente' austausche, aber das ist auch unerheblich. Ich liebe dieses Land und leide unter seiner 'unprofessionellen' (man koennte das auch erheblich drastischer formulieren!) Fuehrung. Habe selbst die Entwicklung nach 91/92 im Osten Europas (e.g; Baltische Staaten!) mit begleiten duerfen; das ist zu dem, was sich seit 98/99 in BiH abgespiel hat', geradezu ein Maerchen. - Warum? - weil Esten, Letten und Littauer WOLLTEN! - Dieser Wille ist auch bei den BOSNIERN lebendig; in der Altstadt bei Kaffee und / oder Raki findest Du keine 'Nationalisten'! - Nur kurz zur Wechselkurs-Debatte: Wenn morgen BiH 'freigegeben' wird, ist das Land (nicht Staat oder Nation!) uebermorgen bankrott! Nur - diejenigen, die das zu verantworten haben, die haben laengst ihre Datscha an der kroatischen Kueste ... oder ... !? Ueber nunmehr mehr als zehn Jahre quaelt sich der sogenannte internationale 'Integrationsprozess' Bosniens ... voran? Aber wie soll das auch gehen, wenn politische 'Eliten' im Land keinen Deut an interner Integrationsbereitschaft zeigen. (nicht signierter Beitrag von  15:35, 13. Jul 2010 (CEST)    
        Deine Version stellt eine Nähe zum rechtsextremen Spektrum als Tatsache dar (&#x201e;... aufgrund seiner Nähe ...&#x201c;) und behauptet, dass seine Aufgabe umstritten sei. Das ist sie nicht, denn sie ist im Bundesverfassungsschutzgesetz, § 3 festgelegt. Umstritten kann höchstens sein, ob das BfV dieser Aufgabe gerecht wird. Nun könntest Du schreiben: &#x201e;Es ist umstritten, ob das BfV seiner Aufgabe gerecht wird.&#x201c; Das wäre kalter Kaffee: Das trifft auf fast jede politische Organisation zu. In einen enzyklopädischen Artikel gehören Tatsachen mit Informationswert, keine Allgemeinplätze. Diese Tatsachen, die konkreten Kritikpunkte, stehen bereits unten im Artikel. 
        Als Symbol für die Abwendung von England verzichteten die US-Amerikaner fortan auf den Teekonsum und entdeckten statt dessen ihre Liebe zum Kaffee. Bis heute ist Kaffee das Nationalgetränk während erst in den letzten Jahren der Tee als Modegetränk und Gesundheitselexier wiederentdeckt wurde. 
        Ja, hab ich :) Denn ehrlicherweise hätte ich mich ohne das beruhigende Aroma von Kaffee über den ersten Abschnitt des Artikels wirklich sehr aufgeregt. Man muss nicht einflechten, dass Ohnesorg gut mit Kindern umgehen konnte, nur um zu zeigen, dass er kein schlechter Mensch war. Dies hat in einer Biographie Platz (mit vielen anderen Anekdoten). Es steht ja auch nicht bei Maria Theresia, dass selbige gut mit Kindern konnte. Wovon freilich auszugehen ist, da sie 16 an der Zahl hatte.  09:55, 23. Aug. 2008 (CEST)   
       Das Wappen stammt aus den von O. Hupp gesammelten Ortswappen des Königreichs Preussen, Heft 5 (Provinz Pommern), die als Sammelbilder der Fa. Kaffee Hag, Bremen 1914 herausgegeben wurden (). Das aktuelle wird aber demnächst eingestellt.  18:55, 7. Mär 2006 (CET)   
         Wenn Du einen Admin einschalten möchtest, gerne! Ich kenne zwei, einer kommt mal auf ein Bier oder Kaffee vorbei, wenn der in der Nähe ist. Diesbezüglich kann ich nur positive Meldungen verzeichnen, habe aber darauf bestanden, daß dies unter uns geregelt wird!!!!! 
       Ich stell mich bei der CeBIT mal an den Bahnsteig und zähle, wenn ihr mir einen Kaffee vorbeibringt ;-). Die Zahlen verändern sich jährlich, sind auch bei CeBIT und Industriemesse unterschiedlich. Außerdem gibt es auch andere Messen mit verstärktem Verkehr. Wer weiß wirklich, wieviel Züge da halten, auch die S8 und S4 Verstärkung stehen nicht im Kursbuch. WP ist keine Auskunftei, sondern eine Enzyklopädie, das heißt eine geschichtliche Sehweise ist schon von Nöten.-- 16:53, 5. Feb. 2010 (CET)timestamp   
        Natürliche Karzinogene in Kaffee 
       &amp;gt;&amp;gt;&amp;gt; Jo, ich hab ja so isses was für dich für &amp;gt;beziehungsweise&amp;lt; es bezieht sich auf eine der 4-Ohren von schulz von Thun ! wenn ich u dir sage , der Kaffee ist leer und du interpretierst das auf der Beziehunsebene , hörst du raus : sie meint ich hätte schon welchen machen sollen !! z.b.: hab ziemlich vie material dazu , wenn du brauchst : meine e-mail addi : RineSchaefer@gmx.de !! Ciao Rine 
        vllt sollte auch darauf hingewiesen werden, dass Benzpyrene auch im Kaffee vorkommen und nicht nur in Zigaretten (Quelle: Löffler und Petrides 6.Auflage) -- 07:35, 27. Nov. 2007 (CET)   
            Dann wohl eher ohne Exzellenz, denn die Artikel in der Form gehören eher in eine Datenbank als in eine Enzyklopädie, auch wenn sie vom Inhalt alles wesentliche enthalten. Da wir hier aber eine Enzyklopädie schreiben und keine Datenbank ist dieser Artikel von der Form her deplatziert (Salz im Kaffee kann noch so hochwertig sein, es gehört nicht in den Kaffee). Als Diplombiologe weiss ich sehr wohl den Wert einer Datensammlung zu einer Art zu schätzen, als Artikel taugt ein Datenblatt trotzdem nicht. --  11:34, 25. Jan 2005 (CET)   
        Für ältere Leser ist bekannt, dass die Geräte eine eigene Entwicklung durchlaufen haben - im ganzen Artikel wird verkannt, dass früher (Nach-/Kriegszeiten, Weltwirtschaftskriese) Energiesparen wichtig war. Daher wurde Wasser bei Bedarf erhitzt (und nicht permanent warm gehalten), so dass an Stellen, wo kein Herd zur Verfügung stand (Büro, etc.), ein Boiler zum Aufkochen von Wasser an einem Wasseranschluss eingesetzt wurde - denn der Kaffee oder Tee war mit 40°C nicht herzustellen (hier -unter 1958- zu erkennen, oder auch hier erläutert). Und die Erläuterung unter 'Kochendwasserautomat' ist ebenfalls unzutreffend, da beim Erreichen der Kochtemperatur die 'Boiler' eben abschalten (siehe Link) - dass Über-(und auch Unter-)tischgeräte zum Warmhalten heute mitunter als Boiler bezeichnet werden, ist lediglich eine Übertragung des Begriffs von den Kochendwassergeräten zu den optisch ähnlichen Warmwassergeäten (ein Beleg zu den Ausführungen zur 'Begriffskritik' im Lemma fehlt ja leider)...
         Ich bin im Besitz der 2 Disc Edition und zähle alleine darauf vier Enden: Das offizielle Ende, das Ende, in welchem er sich umdreht und dann bei den alternativen/entfernten Szenen sind noch zwei weitere Enden: Das Stalker Ende", in welchem er ihr nach kurzem zögern einfach nur hinterläuft und "Das glücklich-kitschige Ende", in welchem sich beide umdrehen und er sie nach einem äußerst kurzen Dialog erfolgreich auf einen Kaffee einlädt. Gibt also mindestens vier Enden. "
        Für eine Detailkritik habe ich noch zu wenig Kaffee getrunken, werde ich demnächst mal eingehender versuchen, ein paar Gedanken nach kursorischer Lektüre: 
        Ich als Oberbayer war schon in einigen schönen Biergärten und bringe auch oft selbst die Brotzeit mit. Was mich interessieren würde: Auch in bayerischen Städten werden vermehrt Außenbewirtschaftungen als Biergarten" bezeichnet. Draußen Steht dann noch ein weiß-blaues Holzgestell mit großer Aufschrift "Biergarten". Natürlich ist es kein Biergarten, sondern ein Kaffee oder eine Baar mit Außenbereich. Wie ist das nun wenn ich dort meine Brotzeit auspacke? Gilt die Biergartenverordnung bei allen "Lokalen" die mit "Biergarten" werben? Lust hädat i ja scho mal auf de Gsichter der Wirt, nur traun dur i mi ned so recht. :-) (nicht signierter Beitrag von  14:56, 9. Aug. 2012 (CEST)    "
        Hilf mir auf die Sprünge: Was meinst du mit Auch ich plädiere für Einbindung in TouristenWege und Stadt? Der Treppenaufgang von der Ortsmitte ist auch für nicht ganz Sportliche ohne Probleme in 20 min zu bewältigen. Wer fitter ist, schafft's in 12 bis 15 min, wenn ich mich recht entsinne (Auf dem Hinweisschild an der Treppe stand sogar mal 'ne Uhrzeit drauf, an die kann ich mich aber nicht mehr erinnern). Nein, eine Schenke gibt es nicht. Im Sommer wurde aber früher (wird immer noch?) in einer kleinen Holzbude Kaffee verkauft. -- 18px|verweis=Portal:Burgen und Schlösser  09:33, 7. Feb. 2012 (CET)timestamp   
        Die Geschichte erscheint mir aufgrund der Berichte meiner Großmutter nicht korrekt dargestellt. Bei ihrer Eheschließung (Anfang der 30er des 20.Jhd.) und den Eheschließungen ihrer älteren Geschwister (in den 10er und 20ern des 20.Jhd.) gab es den Begriff des Koffiedrenken met allem dröm on dran" bereits. Dazu wurde auch eingeladen, damit die Gäste wußten, daß es zwar kein Abendessen, aber dafür ein aufwändiges Kaffeetrinken geben würde. Es mag ja auch sein, daß der Begriff Bergische Kaffeetafel in der Gastronomie-Werbung verschwand. Traditionelle Familien haben aber auch weiterhin zur Bergischen Kaffeetafel geladen. (Im Krieg wurde der echte Kaffee durch Muckefuck ersetzt.) Ich halte daher die Theorie, daß die Bergische Kaffeetafel "wiederentdeckt" werden mußte, für zwar schriftlich belegt aber nichts desto weniger falsch. Im Bergischen Land gehört übrigens Schichtkäse und nicht Quark dazu. @Pingsjong: Die "Dröppelminna" gehörte in guten bergischen Haushalten zum Inventar, sie gehörte seit mindestens dem 19.Jhd. als Paradestück auf den Kaffeetisch. Bis heute kann man sie in ihrer bauchigen Form erwerben. Es gibt auch noch einige Restaurants (besonders rund um Schloß Burg, Solingen) wo man eine Bergische Kaffeetafel bestellen kann und der Kaffee in einer Dröppelminna serviert wird. 13:19, 20. Dez. 2011 (CET)   "
         Problem 4: Diverse Bemerkungen sind nicht nachvollziehbar, so die Vierte Mahlzeit", kann keine andere Quelle mit dieser Bezeichnung finden, die sich nicht offenbar auf Wikipedia oder Stahl bezieht. "Tafeln mit Kaffee war im Bergischen Land bereits seit dem 18. Jahrhundert bekannt. Die einfache Bevölkerung musste sich dabei meistens mit Muckefuck als Ersatz zufriedengeben. Zu Hochzeitsfeiern, Taufen usw. gab es dazu Hafermehlwaffeln und sonstiges Gebäck." - wieso wird damit das Bergische Land beschrieben, und nicht allgemein Mitteldeutschland? Dröppelminna ist im gesamten Nordwesten der Begriff für Krannenkannen, womit wird die Sonderform "-mina" belegt? Ist das nur eine Varität, oder generelle Schreibweise im Bergischen? Hier wird es als bergische Besonderheit dargestellt. "
         Problem 5: Essaystil - Es sollte noch lange dauern, bis das Adjektiv &#x201e;bergisch&#x201c; im Zusammenhang mit Kaffee zum ersten Mal auftauchte.", " Ein schöner Rodonkuchen rundet die Tafel ab." usw. 23:42, 25. Apr. 2016 (CEST)   "
         und viel Kaffee (Koffen) 
         Gefunden in dem Wanderbuch Führer durch das Bergisches Land", Verein Bergisch Land e.V., 1912: Restauration Krebsögersteg: Altberühmtes Restaurant [..] Kaffee mit Bauernplatz u. frischem Käse [..]  "
        Standart ist Kaffee und Kuchen. Diese Form der Nachmittagsmahlzeit ist die bergische Spezialität. Traditionelle Reihenfolge, nein nicht in dem strengen Sinne einer Speisenfolge. Wenn alles auf der Tafel steht greift jeder zu, worauf er Apettit hat. -- 21:52, 27. Apr. 2016 (CEST)   
        Nochmals, das war Anfang des Jahrhunderts aber überall so. Und im Artikel wird das Thema erst auf 1939 fest belegt. Benenne eine Quelle dafür, und keine Logikkette, so wie es allgemein üblich ist. Oliver S.Y. (Diskussion) 09:52, 28. Apr. 2016 (CEST) Siehe übrigens auch die obrige Diskussion zu den Bestandteilen, nachdem eine Museumsmitarbeiterin erläutert, daß die Tafel traditionell sehr viel weniger umfangreich war, und hochwertige Zutaten wie Sahne, Obstkompott oder Aufschnitt unüblich waren. Guter Kaffee mit Bauernblatz und Reisbrei RM" spricht auch für diese Darstellung. 09:54, 28. Apr. 2016 (CEST)   "
        Bei diesen Festlichkeiten galt übrigens strenges Alkoholverbot. Es gab nur Milch, Mineralwasser, Kaffee und Schokolade. Aber auch Bier und Zigarren waren erlaubt." "
        Ich habe nichts dagegen, zu erwähnen dass Bach-Blüten auch in der Tiermedizin verwendet werden, auch nicht die der allgemeinen weltweiten Verbreitung. Es ist aber völlig klar, dass Wikipedia-Artikel grundsätzlich aus wissenschaftlicher Perspektive zu schreiben sind, das ist eine der Grundlagen des Projekts. Aus der Nichtanerkennung dieser Voraussetzung entstehen dann immer wieder solche Streitigkeiten wie hier. Oben werden Studien zu Kaffee und Salz als Beispiele für das Versagen des wissenschaftlichen Standpunkts angeführt &#x2013; tatsächlich sind sie gute Beispiele für dessen Leistungsfähigkeit, die in der Fähigkeit besteht, ein (defintionsgemäß immer vorläufiges) Ergebnis aufgrund neuer Ergebnisse oder Einsicht in einen Fehler zu revidieren. Das ist die berühmte Falsifizierbarkeit. Hinterher weiß man mehr. Das Bachsche Gedankengebäude entzieht sich dagegen jeder empirisch begründbaren Plausibilität &#x2013; das kann man halt nur glauben oder nicht. Falsifizeren lässt sich allenfalls die Prognose der konkreten Wirkung, wozu eben aussagekräftige Studien fehlen. Die einzige seriöse, neutrale Auskunft zur Bach-Blütentherapie ist daher, dass eine Wirksamkeit bisher nicht nachgewiesen wurde bzw. werden konnte und dass es auch keinen bekannten Wirkmechanismus gibt, der eine Wirkung vermuten ließe. Mit Schulmedizin" hat das übrigens herzlich wenig zu tun.  14:50, 9. Sep 2005 (CEST)   "
        Johann Sebastian Bachs Werke sind heute noch sehr beliebt und haben von großer Bedeutung, dennoch sind die wichtigsten seiner Werke: die Kantaten unter anderen: -Das Loblied auf den Kaffee ...
        Im Sprachgebrauch wird Heuriger und Buschenschank (ich kann hier allerdings nur für den Raum Wien und Niederösterreich sprechen) sicherlich synonym verwendet. Der Heurigenbesucher überlegt bestimmt nicht, welche rechtlichen Grundlagen dem von ihm besuchten Gastlokal zugrunde liegen. Betrachtet man es historisch, so geht das ganze auf die ZirkularVO Joseph II zurück, welche wie im Kapitel Heuriger" beschrieben, seit 1784 Landwirten das Recht verleiht, selbst hergestellte Lebensmittel, Wein und Obstmost zu allen Zeiten zu verkaufen und auszuschenken. Dieses Recht manifestiert sich heute in 2 Ebenen (ich beziehe mich immer nur auf Österreich!), nämlich der Gewerbeordnung 1996 als Bundesgesetz (sh. GewO 1996 §2 Abs. 9) und diversen Buschenschankgesetzen als Landesgesetze. Zeiten ändern sich, und mit ihnen die Bedürfnisse und die Gesetze. Während zu Kaiser Josephs Zeiten vermutlich ein Großteil der Landwirte unspezialisiert eine Vielzahl von Produkten herstellten (neben Ackerbau, Gemüsebau, Weinbau wurden auch einige Schweine gemästet, ein oder zwei Kühe gehalten und auch einige Hühner), ging mit der Mechanisierung auch eine Spezialisierung einher, und die wenigsten Weinbauern könnten Würste, Fleisch, Aufstriche etc. aus eigener Produktion zum Wein anbieten. Die Gesetzgebung hat dem offenbar Rechnung getragen, die GewO erlaubt neben dem Ausschank von selbst erzeugtem Wein und Obstwein, Trauben- und Obstmost, Trauben- und Obstsaft sowie von selbstgebrannten geistigen Getränken auch die Verabreichung von kalten Speisen und den Ausschank von Mineralwasser und kohlensäurehältigen Getränken, wobei hiefür nicht gilt, dass diese selbst erzeugt werden müssen. Die Buschenschankgesetze der Bundesländer regeln neben dem Warenangebot auch Ausschankzeiten, den Ort des Ausschanks, die Räumlichkeiten, Details der Verwaltung (Anmeldung bei der Behörde, Kennzeichnung etc.) ua. Bezeichnend ist zB der Passus im NÖ Buschenschankgesetz, dass die äußere Bezeichnung nicht so geartet sein darf , daß sie geeignet wäre, einen gewerblichen Gast- und Schankbetrieb vorzutäuschen. Zur Führung des ortsüblichen Buschenschankzeichens sind ausschließlich Buschenschenker berechtigt. Der Buschenschank (männl., leitet sich ab von "Der Ausschank") ist daher eine rechtliche Abgrenzung von Gastgewerbebetrieben, welche einer gewerbebehördlichen Genehmigung bedürfen, die also zB warme Speisen verabreichen wollen, Bier ausschenken wollen etc. Tatsächlich handelt es sich ja beim Buschenschank um eine Form der Gastgewerbes, wenn auch infolge der Ausnahmeregelungen um eine von den gewerberechtlichen Bestimmungen ausgenommene Sonderform desselben (sh. VwGH Erkenntnis vom 19.9.1996, Zl. 96/07/0075). In der Praxis gibt es immer weniger Buschenschankbetriebe und immer mehr Gewerbebetriebe, rückt doch infolge der strengeren Bestimmungen für Autofahrer und auch durch andere Motive der Weinkonsum im Vergleich zum Speisenangebot immer mehr in den Hintergrund des Interesses. Dabei findet man die unterschiedlichsten rechtlichen Konstruktionen, gebräuchlich ist zB die Trennung von Getränkeausschank und der Verabreichung von Speisen. Während der Getränkeausschank zB von einem Familienmitglied geführt wird, wird die gewerberechtlich bedeutsame Speisenverabreichung von einem anderen Familienmitglied geführt. In der Regel ahnden die Behörden Verstöße nicht allzu gewissenhaft, die Grauzone ist somit verhältnismäßig hoch (zB beim Speisenangebot, beim verabreichten Kaffee, bei diversen geschlossenen Veranstaltungen außerhalb der Aussteckzeiten usw.). Es lassen sich somit im Grundsatz folgende Typen unterscheiden: 1.) Buschenschank: keine gewerberechtliche Genehmigung erforderlich (Ausnahme nach §2 Abs. 1 Zif. 5 GewO 1994), nur selbst hergestellter Wein, Obstsaft, kalte Speisen etc., eingeschränkte Öffnungszeiten usw. 2.) Heuriger, über den Rahmen des Buschenschanks hinaus gehend(warme Speisen etc.): gewerberechtliche Genehmigung erforderlich 3.) Heurigenrestaurant Die Übergänge sind jedoch, insbesondere zwischen 2.) und 3.), fließend. Ich würde unter Heurigenrestaurant einen Gastgewerbebetrieb verstehen, der zwar das Ambiente eines Heurigen-(Buschenschank-)lokals bietet, ev. sogar mit dem typischen Heurigenbuffet, aber ganzjährig geöffnet hat (keine Aussteckzeiten), und in der Regel auch den Wein nicht selbst herstellt, sondern zukauft. Insoferne wäre die Gliederung meiner Meinung nach so zu treffen, dass "Heuriger" als Überbegriff steht, und der Teil "echter Heuriger" im Abschnitt "Heuriger" nach "Buschenschank" verweist (und entsprechend überarbeitet wird, womit ich beide Teile meine). Einen Abschnitt "Weinlokal" kann man sicher machen, wird aber nicht viel mehr als ein paar Links beinhalten zu "Heuriger", "Buschenschank", "Straußwirtschaft", etc. Im Übrigen wären die regionalen Gebräuche zu berücksichtigen: Der Föhrenbuschen ist meines Wissens nur im Wiener Umland gebräuchlich, wenn auch Namen gebend. Mancherorts sind es Strohkränze oder auch andere Zeichen.-- 17:20, 28. Dez. 2010 (CET)   "
         Nur Mineralwasser, Kaffee und Tee ohne Milch und Zucker sind kalorienärmer als Bier.  
        ansonsten denke ich ,das hier die meisten der meinung sind, bier ist eine droge, woran auch kein Zweifel besteht. Kaffee zählt numal auch dazu, und genaugenommen sogar schokolade. 
        Dort ist es allerdings wirklich nur Legendenbildung (wie beim Strudel), Croissant bzw Kipferl gab es bereits lange davor in der Tradition der Gebildbrote (als Trivia: die Turmspitze des Stephansdoms zierte lange Zeit ein Halbmond, aber damals als altes europäisches Symbol, entfernt wurde er erst einige Zeit nach(!) der 2. Türkenbelagerung, wegen der Assoziation mit eben diesen). Und wer möchte, kann bei Google-Bildern nach Mohn- oder Nussbeugel suchen, die Verwandtschaft erkennt man am ehesten, wenn auch das Bagel ein handgemachtes ist, also nicht perfekt rund. Lediglich der Kaffee wurde tatsächlich durch die Türken in Wien populär, war aber anderswo in Europa schon vereinzelt als Genussmittel eingeführt (Venedig, Hamburg zB).-- 17:39, 9. Aug. 2010 (CEST)   
        Und selbst das mit dem Kaffee in Wien stimmt nicht. Der kam bereits mit den Armeniern nach Wien.  01:11, 29. Apr. 2011 (CEST)   
        epischen Film zusammen.Die sozialen familiären Konflikte werden puristisch in den jeweiligen Innenräumen umgesetzt und deren Einfachheit macht den globalen Wert aus. Außen : Metall, Innen: Feuer, Kaffee hat's gegeben!-- 09:16, 23. Feb. 2009 (CET)timestamp   
        Alkohol und Drogen" ist eine sehr merkwürdige Formulierung. Genau wie Medikamente und Kaffee ist Alkohol eine Droge. Die Wirkung, bzw. Schädlichkeit/Förderlichkeit, hängt i.d.R. nur von der Dosierung ab. (Es gibt Leute, die sniffen Paracetamol oder werfen sich einfach ne ganze Packung davon ein. Codein ist nicht nur für den Schmerzleidenden, sondern auch für 'junkies' sehr interessant. Sonst: Baldrian wird jedem bekannt sein.) "
        Die vermehrte Betonung des Buchstabens h" ist eine Entwicklung, die erst nach/bzw. während des letzten Bosnien- Kriegs stattgefunden hat bzw. immer noch stattfindet, um eine ähnlichkeit zum türkischen oder arabischen zu schaffen. Ich komme aus der Herzegovina, wo frühere ausschließlich "kava" (Kaffee) serviert wurde, und jetzt zum Teil immer noch "kava" und auch "kahva" je nach dem bei wem man den Kaffee bestellt. Ich habe neben den hier erwähnten auch so absurde Wörter wie "Kohla" (für das Getränk Cola) gehört. Meiner Meinung nach wird hier an der bosnischen Sprache noch gebastelt, weil die Unterschiede zu serbisch oder kroatisch sehr gering sind. Man beachte hierzu die im Artikel erwähnten Beispiele für Unterschiede. Es gibt dort kaum Wörter die nur Bosnisch sind (z.B bosnisch --&amp;gt; kroatisch/serbisch). Hauptsächlich sind die Unterschiede vom kroatischen zum serbischen vorhanden. Deswegen sind bis auf die 'h-Wörter' die Unterschiede bosnisch/kroatisch--&amp;gt;serbisch bzw. bosnisch/serbisch--&amp;gt;kroatisch. Alle, die mich jetzt einen Nationalisten oder Faschisten nennen wollten, sollten sich mal vor allem über den vorherigen Satzt Gedanken machen, der die These unterstützt, das das bosnische zwecks eigener nationaler Identität neu kreiert wurde. Und sie sollten sich die Frage stellen, warum es so wenig "echte nur" bosnische Wörter gibt. Eigentlich wird in bosnien immer noch das "alte" serbokroatisch gesprochen, was aus politischen Gründen nicht Amtssprache sein durfte(weil man ja mit beiden im Krieg war. Die zusätzliche Betonung des Buchstabens h (sprich mal laut "kava" und "kahva" oder "meko" und "mehko" aus) schlägt in die gleiche Kerbe wie die Anhäufung von türkisch angelehnten Wörtern, die zwar vorher schon gab, jedoch nicht unbedingt offiziell (Änl. wie im deutschen "abgespacet", "wegbörnen", "trashig" oder ähnliches) --  03:41, 20. Jan. 2010 (CET)   "
        Kaffee 
        Kann mir jemand den Sinn des Kaffeevergleiches bei den Isotopen erklären und ist das irgendwie zu belegen ? (1Bq = 1g Kaffee = 300 kg Bismut ???) Ist Kaffee jetzt radioaktiv ? Oder soll das heisen, das Bismut nicht Radioaktiv ist. 1 bq ist doch auch nicht allzu viel, oder? 
        Der Artikel gehört sich für die Wikipedia nicht. Die Formulierungen sind nicht neutral Man trinkt hier seinen Wein, sein Bier, seinen Kaffee oder Cappuccino." "
       Dann kann man auch Bodenseekaffee einführen, der Kaffee ist so dünn da kann man ja den Boden sehn. Aber trotzdem ein lustiger Artikel -- 22:25, 30. Jan 2006 (CET)   
       Die Frage ist, seit wann der Ausdruck Blümchenkaffee" überhaupt verbreitet ist, v.a. außerhalb Sachsens. In Grimms Wörterbuch Mitte des 19. Jhs. kommt der Begriff jedenfalls noch nicht vor. Man konnte diese dünne "Brühe" übrigens nur mit echtem Bohnenkaffee herstellen, denn Zichorienkaffee war auch sehr dünn immer tiefschwarz. Insofern hatte hellbrauer Kaffee nach meinen Infos früher sogar ein gewisses Renommee, denn er war ja nachweislich echt -- 12:16, 2. Aug 2006 (CEST)   "
       Vielleicht ist es nicht optimal formuliert. Was ich meine ist: Beim Blümchenkaffee kann man möglicherweise tatsächlich ein Muster auf dem inneren Tassenboden durchscheinen sehen. Das ist möglich. Irgendetwas auf der Tassenunterseite zu sehen ist unmöglich, egal wie dünn der Kaffee sein sollte. Das geht selbst bei ganz dünnem chinesischen Porzellan nur, wenn man die leere (!) Tasse gegens Licht hält. Daher ist das mit dem Schwerter-Kaffee rein metaphorisch/symbolisch/scherzhaft ... Das meine ich -- 20:35, 2. Aug 2006 (CEST)   
        Mir ist der Begriff Blümchenkaffee" bisher nur in Schilderungen über die Nachkriegszeit begegnet, als Kaffee Mangelware war und deshalb nur sehr sparsam aufgebrüht werden konnte - da sicher nicht aus Geiz und auch nicht im Gegensatz zu teuren Tassen, die halt - einmal angeschafft - immer wieder verwendet werden und nicht auf Nachschub angewiesen sind. --  13:03, 3. Apr. 2011 (CEST)   "
        Nein, die Sachsen sagen das so, wenn sie über zu dünnen Kaffee meckern. Kannste glauben ;-) -- 15:51, 18. Feb. 2012 (CET)timestamp   
        In meiner Herkunftsregion (ländliches Niedersachsen) sagt man Plörre" nicht nur zu Getränken, die "zu dünn" sind oder anderweitig schlecht zubereitet wurden, sondern vor allem auch zu Heißgetränken, die kalt geworden sind. So kann dann also auch eigentlich schmackhafter Kaffee schnell mal zur "Plörre" werden. -- 13:49, 25. Aug. 2014 (CEST)   "
        Die Umstellung der Absätze hat sehr wohl einen Grund, der auch mit ein wenig logischer Überlegung nachvollziehbar ist. Absatz 1 des Abschnittes handelt von (echtem) Kaffee, Absatz 3 ebenso. Zwischen den beiden steht in der Fassung von Turris Davidica Absatz 2, der von der Zichorie spricht, einem völlig anderen Produkt. Erst mit dem Umbesetzen von Absatz 2 und 3 ergibt sich der richtige Sinnzusammenhang. Außerdem ist hier der Dativ und nicht der Akkusativ angebracht, denn die Fragestellung lautet: &#x201e;Von wem wird gesprochen?&#x201c; Ich habe daher die Änderung von Benutzer:Turris Davidica wieder rückgängig gemacht, aber ein letztes Mal, denn ich habe keine Zeit und kein Interesse, mich weiter mit dem Thema zu befassen. Ich bin nicht verantwortlich für gutes Deutsch in Wikipedia, da hätte ich viel zu tun.  11:17, 23. Jul. 2016 (CEST)   
        nordmilch hat irgendwie seine Zentralverwaltung in Bremen. airportstadt Mitte. Siemens ist nur mit einer kleiner Abteilung hier in Bremen, da gibt es viele grosse Firmen, die im verhältiinis sowas kleines in Bremen haben. Ronning Kaffee war mal eine Bremer Traditionsfirma, die jetztige Melitta röstet ihren ganzen Kaffee hier in Bremen und verwaltet den gesammten Kaffeebreich von Melitta von Bremen dem Stadteil Neuenland - jetzt im der umbenennungsphase in Airportstadt West. aus. wilkens - und söhne - Bremer Silberwarenfabrik ist heute ein Unternehmen der J A Henkellsgruppe aus Solingen. Also der Bereich Bremer Unternehmen müßte mal unter gleichen Kriterien neu überarbeitet werden.  17:43, 29. Mai 2006 (CEST)   
        Hallo Godewind ich bin für die komplette Auslagerung als Liste, mit einer Spalte Angestellte in Bremen und Weltweit und Gründundungsjahr, denn welche Firmen sind für Bremen relevant. die einen sind klein aber uralt und mit bremer tradition ( Hachez ua.) die andere war groß und ist noch groß aber gehört zu einem großen Konzern und der Name ist verschwunden aber immer noch in Bremen ( Ronning Kaffee - jetzt die gesammte Melitta Kaffeeproduktion),wilkens Bremer silberwaren ist sehr alt und groß jetzt aber Henkels Zwillingbetrieb. - als die Bedeutung abzugrenzen ist sehr schwierig, deshalb bin ich für eine ausführliche Liste mit Spalten, ob Hauptsitz und Filiale etc. und möglichst alle , und dann kann sich jeder seine Meinung bilden wie bedeutend.  09:37, 5. Jun 2006 (CEST)   
        Manche Länder wollen kein Bargeld mehr drucken, manche Länder drucken zwar Bargeld, wollen aber das Bezahlen damit teilweise verbieten, und manche Länder drucken Bargeld, aber es ist weitgehend wertlos, und wird kaum als Zahlungsmittel akzeptiert. In diesen Ländern sind dann meist Paralelwährungen auf dem Vormarsch, so wie in Deutschland zwischen 1918 und 1923 sowie zwischen 1945 und 1948, oder derzeit in Simbabwe (früher als Rhodesien bezeichnet). Dann werden Kaffee, Schnapps, Butter, Zigaretten, Goldmünzen, Silbermünzen, oder ausländische Währungen, wie z.B. US-Dollar oder britische Pfund, verwendet. In der DDR wollten die Machthaber dies verbieten, haben auch Verbote und Strafen angeordnet, die Menschen durch Polizei und Geheimpolizei und Spitzel überwachen lassen, aber die Diktatoren haben sich dennoch nicht durchsetzen können, unter der Hand wurde in der DDR mit ausländischen Währungen bezahlt. Ähnlich war es auch in Polen, der CSSR, der Sowjetunion, Nordvietnam, Kuba, u.s.w., u.s.f.. Die Diktatoren haben so bloß die Schattenwirtschaft und den Schwarzmarkt und Schwarzhandel erst recht zum Aufblühen gebracht, und haben so zunehmend an Kontrolle des und Teilhabe am Wirtschaftskreislaufes verloren.-- 22:14, 9. Jul. 2015 (CEST)   
        Sind Bindenwarane denn wirklich gefährdet? Im südlichen Sri Lanka muss man jedenfalls tatsächlich aufpassen, das man nicht versehentlich auf einen tritt. Das ist nicht bildlich gemeint, sondern wirklich so. Die noch halb schlaftrunkene Begegnung mit einem Zwei-Meter-Reptil, das langgestreckt auf dem Weg liegt und die Morgensonne geniesst, machte mich des öfteren schlagartig hellwach. Da man auf der ganzen Tee-Insel keinen vernünftigen Kaffee bekommt und die eher gemütlichen Tiere eigentlich vollkommen harmlos sind, war ich ihnen im nachhinein sogar irgendwie dankbar dafür. Nach Aussage Einheimischer leben sie übrigens hauptsächlich von Kadavern der vielen verwilderten Hunde.  00:32, 16. Mär 2006 (CET)   
         Aaalso, ich würde beide Lemmata bestehen lassen. Der Begriff Moorwälder taucht hier in einigen Artikeln auf und wird ja auch im allgemeinen Sprachgebrauch oft verwendet. Hinsichtlich der Definition würde ich auch die sekundären Moorwälder auf +/- ombrogenen, degradierten Hochmoorstandorten bevorzugen. Im Artikel sollten dann, wie du ja schon sagtest, die unterschiedlichen Definitionen und Überschneidungen kurz! erläutert werden. Der Artikel Bruchwald müsste aber dann auch noch erweitert werden. Ich mag`aber gerade nicht so viel Arbeit da rein stecken. Ich komme hier sowieso schon von &#x201e;Höcksken zu Stöcksken&#x201c;, oder wie sich das auch immer nennt.... Vielleicht magst du ja schon mal anfangen????;-))))). Ich könnte heute abend sicher noch ein wenig Zeit erübrigen. So meine Synapsen brauchen Kontaktspray, auch Kaffee genannt. Und dann muss das;-) Zirpe noch ein bischen arbeiten gehen. Ach ja, was spricht eigentlich dagegen die Lemmata im Plural zu verwenden? lg --  12:30, 17. Jul 2006 (CEST)   
        Die Legende einer Herkunft aus dem Osman. Reich ist der typische Fall wo einer vom anderen abschreibt (bevorzugt recherchefaule Journalisten). Beim Kaffee etwa stimmt es, allerdings war der schon vor der 2. Türkenbelagerung Wiens bekannt, und es gab bereits vereinzelt Kaffeehäuser" in Europa (London und Hamburg etwa). Die angebliche Herkunft des Strudels wiederum bezieht sich wohl vor allem auf den speziellen dünnen Teig. Strudel selbst gibt es in der Türkei weder als Zubereitungsform (als gefüllte Teigrolle) noch als autochtonen Begriff (nur als Importbegriff für trashige Supermarkt-Mürbteigkekse).  19:17, 17. Jan. 2010 (CET)   "
        Man muss nicht jede Banalität belegen. Und was heißt hier widersprüchlich? Ein Streifzug durch die verschiedenen Foren zeigt mir ganz eindeutig dass es die Dinger noch gibt, als Einzelnachweis zwar untauglich aber unterm Strich absolut glaubhaft. Und sie haben Bestandsschutz, es wird sie also auch noch einige Zeit lang geben. Die Versprechungen der DB sind wie so oft kalter Kaffee, danach sollte es 2014 auch keine IC-Wagen aus den 1970er- und 1980er Jahren mehr geben.  20:21, 22. Jun. 2014 (CEST)   
        Erster Gang des Festmahls: Schildkrötensuppe mit Croutons. Cailles en Sarcophage mit VIEL Schwarzer Trüffel und Blinis Dominiirgendwas (??) mit VIEL schwarzem Kavier und Rahm folgen. Dann ein nicht klar erkennbares Gericht mit Soße. Verschiedene Käsesorten folgen und eine gefüllter Savarin mit kandierten Früchten, sowie exotisches Obst: Ananas, Datteln, Feigen und Trauben sind zu sehen . Kaffee (!!!!!) und ein Likörwein(?) zum Abschluss. Den Champagner und den Sherry Amontillado und den Rotwein, nach dem der General fragt. Was mit Paul...? Übrigens: Zum Savarin wurde Wasser gereicht. (nicht signierter Beitrag von  21:49, 29. Mai 2016 (CEST)    
        weiss jemand, ob das im Plan ausgezeichnete Kaffee Bauer mit dem Café Bauer identisch ist? Habe zwar diesen Artikel auch ausgebaut, bin aber nicht über diese Geschichte gestolpert und kann auch nichts dazu finden. Die Vermutung liegt aber irgendwie nahe... -- 12:52, 25. Mai 2006 (CEST)   
        Jetzt hatte ich aber einen Denkfehler, naja grad aufgestanden und vor dem Kaffee, eigentlich ist die Unlogik im gestörten Segment selbst, da müsste die Grobwahrnehmung ja ipsilateral gestört sein, weil die Fasern nicht kreuzen können, oder? -- 12:11, 3. Sep 2006 (CEST)   
        Ist da nicht der umgekehrte Zusammenhang wahrscheinlicher: Die Ägypter benannten importierten Zinn nach seinem Herkunftsland, so wie ein gewisses anregendes Getränk nach seiner ursprünglichen Herkunft Kaffa als Kaffee oder nach dem (Zwischen-)Handelshafen als Mokka bezeichnet wird, oder im Englischen Porzellan nach seinem ursprünglichen Herkunftsland als China.-- 18:35, 18. Dez. 2008 (CET)   
        Laut Ihrer Aussage haben sie in Ihrer Jugend bei Ihr zu Hause in Neuburg am Inn jeden Tag Rohrnudln für's Abendessen gemacht (die gab's dann mit Kaffee). Wurst und Brot gabs bei Ihnen eher Nachmittags zur Brotzeit. Ein Besuch aus dem nahen Passau muss einmal süffisant bemerkt haben, da&#x17f;s der Unterschied zwischen Stadtleut und Landleut der ist, da&#x17f;s auf dem Land die Brotzeit nachmittags gemacht wird und der Kaffee am Abend getrungen wird &#x2013; und in der Stadt umgekehrt&#x2026; :) 
        Frühstück 10-13 Uhr: 2. Workshopphase Jenseits von Staat, Nation und Menschenrechten. Wie FRONTEX &amp;amp; Co radikal kritisieren? (Fabian Georgi) Wer kontrolliert die Polizei? (Heiner Busch) Grenzen auf für Daten &#x2013; Grenzen zu für Menschen (Angela Furmaniak) Strafvollzug &#x2013; ein notwendiges Übel? (a.r.a.p.) &#x201e;Damit Sie sich sicher fühlen&#x201c; - Frauen im Sicherheitsdiskurs (Sarah Dellmann) 13-15 Uhr: Mittagspause [Kiezsparziergang fällt leider aus] 15-17.30 Uhr: 3. Workshopphase Sexarbeit im Migrationsprozess (Veronica Munk) Überwachung im Kapitalismus (SaU - Seminar für angewandte Unsicherheit) Die kleinen und großen Gemeinheiten des deutschen Asyl- und Aufenthaltsrechts (Franziska Nedelmann) NoBorder Movement und die EU-Außengrenze in Bulgarien (No Border) Menschenrechte (Freunde und Förderer destruktiver Kritik von Menschenrechten und Rechtsstaat) 17.30 Uhr: Kaffee und Kuchen 18 Uhr: BAKJ-Diskussion 21 Uhr: Abendessen Anschließend Party im Subversiv Brunnenstr. 7, 2. Hinterhof, U8 - Rosenthaler Platz 
        Der "unbewegte Beweger" muss nicht zwingend als Intelligenter Designer auftreten, da hast Du schon Recht. Aber er ist definitiv eine fest etablierte Größe beim Thema "Gottesbeweis". Sicherlich gibt es je nach Geschmacksrichtung der Religiosität unterschiedliche Abstufungen der Einmischung dieses Bewegers ins Universum (pardon: in "seine Schöpfung"). Am einen Ende des Spektrums haben wir einen Beweger, der kurz mal die Naturgesetze erlässt, den Urknall auslöst und sich dann für immer verabschiedet. Irgendwo in der Mitte des Spektrums sitzt ein intelligenter Designer, der bis in die jüngste Zeit seine Finger in allem möglichen drin hat. Und am anderen Ende der Wurst haben wir einen Beweger, der auch heute immer noch sinnstiftend waltet und George Bush geduldig nickend zuhört, bevor letzterer die nächsten Bomber fliegen lässt. Insofern hast Du schon Recht: Die Inkarnation des Bewegers als Designer ist nur eine von vielen Möglichkeiten. Aber allen zusammen haftet der Makel an, dass sie auf dem argumentum ad ignorantiam beruhen. Wenn wir nicht wissen, wie etwas entstanden ist, kleben wir in diese Wissenslücke einfach mal ein Wesen ein, das viel komplizierter ist als der von uns nicht verstandene Sachverhalt. Diesen Wesen nennen wir dann wahlweise "Zeus", wenn wir nicht wissen, wie Blitze geschleudert werden, oder "unbewegter Beweger", wenn wir nicht wissen, wie man einen Urknall auslöst. Theologisch ist das vermutlich kein Problem, aber wissenschaftlich wird dieser Gedankengang schon so lange als Argumentationsfehler abgelehnt, dass es dafür einen lateinischen Namen gibt. Darüber geht Thiel nicht einfach nur hinweg, sondern er suggeriert im oben zitiertem Absatz, die Brights stünden in diesem Punkt dank Unschärferelation und Unvollständigkeitssatz sogar gegen die Wissenschaft. Das darf Thiel natürlich; aber wenn wir das zitieren, müssen wir schon erwähnen, dass ein unbewegter Beweger als Begründung für irgendwas vor dem Hintergrund der Naturwissenschaften seit langem kalter Kaffee ist. Aber mach einfach mal nen Formulierungsvorschlag, wie man das alles auch kürzer schreiben kann... ;-) -- 16:10, 5. Jun. 2007 (CEST)   
        Ich auch... Danke, dass du das übernommen hast. Jetzt ist Zeit für ein Tässchen Kaffee. :-) Lg  18:08, 23. Apr. 2007 (CEST)   